<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Peter Desmet</title><link>http://peterdesmet.com/</link><description>Reporting on open science</description><atom:link href="http://peterdesmet.com/feeds/rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Thu, 17 Oct 2013 12:20:00 +0200</lastBuildDate><item><title>Showing you this map of aggregated bullfrog occurrences would be illegal</title><link>http://peterdesmet.com/posts/illegal-bullfrogs.html</link><description>&lt;p&gt;Last week, the Global Biodiversity Information Facility (GBIF) launched their &lt;a href="http://www.gbif.org/"&gt;new awesome data portal&lt;/a&gt;. One of the things I like most is that the record limit on downloads has been lifted, so we now have free and open access to all 415+ occurrence records GBIF aggregates. GBIF also makes an effort to lower the barrier to correctly attribute the data publishers, by providing extensive metadata and a citation suggestion in each data download.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;That doesn't mean however that it is actually easy to legally use the data, &lt;a href="http://peterdesmet.com/posts/gbif-data-license.html"&gt;something GBIF is aware of&lt;/a&gt;. As a test, I downloaded all &lt;a href="http://www.gbif.org/occurrence/search?GEOREFERENCED=true&amp;amp;SPATIAL_ISSUES=false&amp;amp;TAXON_KEY=2427091"&gt;13,297 georeferenced American bullfrog records&lt;/a&gt; and would like to visualize and share these on a map using &lt;a href="http://cartodb.com"&gt;CartoDB&lt;/a&gt;. Technically, this would only take me a few minutes, but to make sure I'm not violating any restrictions, I need to take a closer look at the fine print.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Unavailable bullfrog records" src="http://peterdesmet.com/static/images/2013-bullfrog-map-unavailable.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;65 data licenses&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;By downloading the data from GBIF, I agree with the &lt;a href="http://www.gbif.org/disclaimer/datause"&gt;data use agreement&lt;/a&gt;, which states among other things: &lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Users must comply with additional terms and conditions of use set by the Data Publisher. Where these exist they will be available through the metadata associated with the data.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Indeed, GBIF includes metadata for each dataset included in my download, and a file with all the rights as supplied by the data publishers (&lt;code&gt;rights.txt&lt;/code&gt;). Since my download aggregates records from 65 data publishers, I have to read and understand 65 license statements before I can use the data&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:1" rel="footnote"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Standard data licenses&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Four datasets are provided with a standard data license (e.g. &lt;a href="http://creativecommons.org/licenses/"&gt;Creative Commons&lt;/a&gt;) and thus easy to understand:&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;License&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;# of datasets&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;# of records&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;% of records&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"&gt;CC0&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2 (&lt;a href="http://www.gbif.org/dataset/8c201186-d997-4b65-aac9-2fcf442a93f6"&gt;1&lt;/a&gt; &amp;amp; &lt;a href="http://www.gbif.org/dataset/cc28549b-467f-448c-875e-881ca507aba8"&gt;1&lt;/a&gt;)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;543&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/"&gt;CC-BY-SA&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href="http://www.gbif.org/dataset/b70121ef-b7ea-4316-a05b-abdf30f5ca09"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href="http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/"&gt;CC-BY-NC-SA&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href="http://www.gbif.org/dataset/94dce9c1-e2f0-45cb-a77b-8e5caa871a41"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Non-standard license&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;61&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;12.749&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;96%&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3&gt;Interpreting the other licenses&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;I am entering unknown legal territory by interpreting the non-standard licenses, but since I would like to create an occurrence map with more than 4% of the data, I'll try anyway.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;24 datasets don't supply rights, so I could either interpret this as: 1) I'm free to use these data under the general GBIF data use agreement, or 2) I don't want to risk violating any applicable copyright or database rights, so I won't use these data.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I interpreted&lt;sup id="fnref:2"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:2" rel="footnote"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; other statements as &lt;em&gt;Non-commercial use&lt;/em&gt; (1 dataset, 22 records), &lt;em&gt;Non-commercial use with attribution&lt;/em&gt; (5 datasets, 3190 records), &lt;em&gt;Public domain&lt;/em&gt; (1 dataset, 1 record) or &lt;em&gt;All rights reserved&lt;/em&gt; (1 dataset: I'm looking at you, &lt;a href="http://www.gbif.org/dataset/8138eb72-f762-11e1-a439-00145eb45e9a"&gt;Royal Belgian Institute for Natural Sciences&lt;/a&gt;, 1 record). For 3 datasets (373 records) it was unclear to me what the license allowed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The bulk of the data however (26 datasets, 6894 records) have a license of the form (emphasis mine):&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[Institution A] data records may be used by individual researchers or research groups, but &lt;strong&gt;they may not be repackaged, resold, or redistributed in any form without the express written consent&lt;/strong&gt; of a curatorial staff member of [Institution A]. If any of these records are used in an analysis or report, the provenance of the original data must be acknowledged and [Institution A] notified. [Institution A] and its staff are not responsible for damages, injury or loss due to the use of these data.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;… or something along the same lines, which I interpreted as &lt;em&gt;Some use with attribution, no redistribution&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;Overview of the licenses used&lt;/h3&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;License&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;# of datasets&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;# of records&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;% of records&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;a href="https://dl.dropboxusercontent.com/u/639486/GBIF_Consultation_Standard_Data_Licences.pdf"&gt;GBIF practice?&lt;/a&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;a href="http://opendefinition.org/okd/"&gt;Open data?&lt;/a&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Public domain (incl. CC0)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;544&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;yes&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;yes&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Use with attribution and share alike (incl. CC-BY-SA)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;no&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;yes&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Non-commercial use&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;22&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;expected by some&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;no&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Non-commercial use with attribution (similar to &lt;a href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc/3.0/"&gt;CC-BY-NC&lt;/a&gt;)&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3190&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;24%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;expected by some&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;no&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Non-commercial use with attribution and share alike (incl. CC-BY-NC-SA&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;no&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;no&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Some use with attribution, no redistribution&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;26&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;6894&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;52%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;no&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;no&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;All rights reserved&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;0%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;no&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;no&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Unclear&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;373&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;3%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;?&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;?&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Not supplied&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;24&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2268&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;17%&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;?&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;?&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;These results are quite bleak: only 4 data publishers (4% of the data) publish their bullfrog occurrences as open data and only 8 (28% of the data) publish their data compatible with practices or expectations in GBIF today. This doesn't even address if the chosen license makes actual sense for data (&lt;a href="http://peterdesmet.com/posts/gbif-data-license.html"&gt;see my previous blog post&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;What maps can I show you?&lt;/h2&gt;
&lt;h3&gt;Public records&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Public bullfrog records" src="http://peterdesmet.com/static/images/2013-bullfrog-map-public.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This map shows all &lt;strong&gt;544 records dedicated to the public domain (4%)&lt;/strong&gt;. To comply with the GBIF data use agreement, I must publicly acknowledge the data publishers whose biodiversity data I have used here. I am happy to highlight such open datasets:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.gbif.org/dataset/8c201186-d997-4b65-aac9-2fcf442a93f6"&gt;Herpetology Collection - Royal Ontario Museum&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.gbif.org/dataset/cc28549b-467f-448c-875e-881ca507aba8"&gt;Colección de anfibios - Museo de Herpetología de la Universidad de Antioquia&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href="http://www.gbif.org/dataset/635e4476-f762-11e1-a439-00145eb45e9a"&gt;Ministerio de Medio Ambiente, y Medio Rural y Marino. Dirección General de Medio Natural y Política Forestal. Inventario Nacional de Biodiversidad 2007, Anfibios&lt;/a&gt;, though it would be useful if a standard license was used instead of &lt;code&gt;Público&lt;/code&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;Public and non-commercial use records&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Since my blog is not ad-supported, I can also include records with a non-commercial use restriction, which adds up to &lt;strong&gt;3.756 records (28%)&lt;/strong&gt;. Beware if you want to repost this image.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Public and non-commercial bullfrog records" src="http://peterdesmet.com/static/images/2013-bullfrog-map-non-commercial.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The included data publishers are now:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Museum of Vertebrate Zoology, Ministry of Agriculture, Food and Environment, Cornell Lab of Ornithology, Bird Studies Canada, Ohio State University Insect Collection, National Museum of Natural History, Smithsonian Institution, Royal Ontario Museum &amp;amp; Universidad de Antioquia&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3&gt;All records&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;I cannot show you &lt;a href="http://www.gbif.org/species/2427091"&gt;a map&lt;/a&gt;&lt;sup id="fnref:3"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:3" rel="footnote"&gt;3&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; including the other 72% of the records, either because the license is incompatible with the other data (such as share alike), but mainly because I first need to contact 52 institutions to either get some clarification of their license or to receive a written consent that I can actually repackage the data as a map. Frankly, that seems quite a hassle for a simple map. And even if I did this, you would have to do the same if you want to use, repackage or redistribute that map as well.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;I just used a small sample of aggregated data&lt;sup id="fnref:4"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:4" rel="footnote"&gt;4&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;, but I hope it demonstrates the unnecessary legal burden that is put on users of the data (note that I haven't even started assessing the data quality or fit for my use). This will either result in less use of the data, or - and I think this is what happens most often - users ignoring the fine print. In both cases, it shows what &lt;a href="http://peterdesmet.com/posts/gbif-data-license.html"&gt;I&lt;/a&gt; and &lt;a href="http://doi.org/10.6084/m9.figshare.799766"&gt;others&lt;/a&gt; have written before:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;A legal license is not the correct tool to enforce or communicate expected data use.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Biodiversity data should be dedicated to the &lt;a href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"&gt;public domain&lt;/a&gt;. Its ethical use should be communicated via community norms.&lt;/p&gt;
&lt;div class="footnote"&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn:1"&gt;
&lt;p&gt;Sadly, these licenses are not attached to the data itself (maybe to prevent file size bloat), so I had to manually match (with some help of &lt;a href="http://openrefine.org/"&gt;Open Refine&lt;/a&gt;) the metadata with the data using &lt;code&gt;dataset_id&lt;/code&gt; in order to have the license per record.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:1" rev="footnote" title="Jump back to footnote 1 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:2"&gt;
&lt;p&gt;I would like to show you how I interpreted the licenses by posting the data on GitHub, but that would violate some licenses.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:2" rev="footnote" title="Jump back to footnote 2 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:3"&gt;
&lt;p&gt;So why can GBIF show you the occurrence map that I can't? I believe because of this clause in &lt;a href="http://www.gbif.org/species/2427091"&gt;their data sharing agreement&lt;/a&gt;: &lt;em&gt;GBIF Secretariat may cache a copy and serve full or partial data further to other users together with the terms and conditions for use set by the Data Publisher.&lt;/em&gt;&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:3" rev="footnote" title="Jump back to footnote 3 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:4"&gt;
&lt;p&gt;I would love to redo this exercise for all 415+ occurrences, but that is beyond the scope of what I can do alone, in my free time. Collaborative GitHub project anyone?&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:4" rev="footnote" title="Jump back to footnote 4 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Thu, 17 Oct 2013 12:20:00 +0200</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2013-10-17:posts/illegal-bullfrogs.html</guid><category>Open data</category><category>GBIF</category></item><item><title>What data license should GBIF use?</title><link>http://peterdesmet.com/posts/gbif-data-license.html</link><description>&lt;p&gt;On August 5, the Global Biodiversity Information Facility (&lt;a href="http://www.gbif.org"&gt;GBIF&lt;/a&gt;) released a consultation document&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:1" rel="footnote"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt; asking feedback regarding applying a machine readable license to all GBIF-mediated data. I am very happy GBIF is finally addressing this issue. The big question is of course: what license(s)?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I faced the same question for the data shared through the &lt;a href="http://www.canadensys.net"&gt;Canadensys&lt;/a&gt; network, and I'm still immensely proud that most of the Canadensys participants &lt;a href="http://www.canadensys.net/2012/why-we-should-publish-our-data-under-cc0"&gt;released their data into the public domain&lt;/a&gt; under a &lt;a href="http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/"&gt;CC0&lt;/a&gt; waiver and rely on &lt;a href="http://www.canadensys.net/norms"&gt;community norms&lt;/a&gt;, not legal instruments, to express how the data should be used. This makes the data truly usable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is the best and probably only valid approach GBIF should take, as much more eloquently expressed then I ever could by Jonathan Rees, Karen Cranston, Hilmar Lapp and Todd Vision in &lt;a href="http://doi.org/10.6084/m9.figshare.799766"&gt;their response to GBIF on this issue&lt;/a&gt;. Canadensys benefitted from being a new, unified and small network in taking this approach, but that doesn't mean GBIF cannot take such a "more radical" approach (as GBIF puts it).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;This is why I would suggest to:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Draft community norms for data use and publication. The &lt;a href="http://www.canadensys.net/norms"&gt;Canadensys norms&lt;/a&gt; could be a starting point (and are actually &lt;a href="https://github.com/Canadensys/canadensys-norms"&gt;available on GitHub&lt;/a&gt; for that purpose). This would be immediately beneficial to data publishers that want to rely on GBIF community approved norms with CC0, instead of using the Canadensys norms (e.g. &lt;a href="http://dataset.inbo.be/depletion-fishing-nete-occurrences"&gt;this dataset&lt;/a&gt; from the INBO).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Educate the GBIF community about licenses and open data. It's only recently that widely-recognized best practices (such as CC0 for data or &lt;a href="http://opendefinition.org/okd/"&gt;a definition of open data&lt;/a&gt;) are emerging from numerous domains, so it's no wonder that many data publishers don't care, don't know or have misconceptions. Heck, I didn't know or care about this until I educated myself 2 years ago.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Allow new datasets to only be published under CC0 and the community norms (this is the approach &lt;a href="http://blog.datadryad.org/2011/10/05/why-does-dryad-use-cc0/"&gt;Dryad&lt;/a&gt; has taken). This ensures that at least new data are truly usable. The data publishers currently have to agree with the &lt;a href="http://data.gbif.org/tutorial/datasharingagreement"&gt;data sharing agreement&lt;/a&gt; before publishing, so the mechanism is already there to notify them.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Communicate the truly open stance the GBIF community is taking with data publishers of existing datasets, instead of provisionally applying a license that might be based on a misconception. I don't know though if there should be a hard deadline to this migration period, what options/restrictions to offer to data publishers that do not want to move to open data, and if GBIF can legally apply CC0 to datasets after numerous attempts to contact the data publisher.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Promote standards and technologies that enable the effective tracking of data use (from Rees et al. above). GBIF is already working on this and should continue to do so.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;And on the specific question regarding supporting restrictions on commercial use (option 1 in the document): I would find it disheartening if effort and resources are put into creating and supporting an infrastructure that would allow the use of an ill-defined and non-open data license.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;I think most of all that this is an excellent opportunity for the GBIF community to send a strong message that truly open data is the way to go. I know it will help me to convince data publishers to publish their data as open biodiversity data.&lt;/p&gt;
&lt;div class="footnote"&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn:1"&gt;
&lt;p&gt;The consolation document was sent by email, but has been put online by &lt;a href="http://iphylo.blogspot.be/2013/08/gbif-and-open-biodiversity-data-what.html"&gt;Roderic Page&lt;/a&gt; on &lt;a href="https://dl.dropboxusercontent.com/u/639486/GBIF_Consultation_Standard_Data_Licences.pdf"&gt;Dropbox&lt;/a&gt; and &lt;a href="https://docs.google.com/file/d/0B-PC5KKdhYCQZ1Y5Q2RySmdPbjQ/edit?usp=sharing"&gt;Google Drive&lt;/a&gt;.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:1" rev="footnote" title="Jump back to footnote 1 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Tue, 17 Sep 2013 11:30:00 +0200</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2013-09-17:posts/gbif-data-license.html</guid><category>Open data</category><category>GBIF</category></item><item><title>Finding open access research articles</title><link>http://peterdesmet.com/posts/oa-3.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Note: This post is a response to &lt;a href="https://p2pu.org/en/courses/5/content/367/"&gt;this task&lt;/a&gt; of an &lt;a href="https://p2pu.org/en/courses/5/open-science-an-introduction/"&gt;online course on open science&lt;/a&gt; I am following.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As an exercise, I searched for open access (OA) research articles published after &lt;code&gt;2008&lt;/code&gt; and related to &lt;code&gt;"GBIF" AND "data quality"&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Search tools&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;I tried four search tools:&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Search tool&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Results&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;OA filter&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href="http://scholar.google.com/scholar?as_q=gbif+%22data+quality%22&amp;amp;as_occt=any&amp;amp;as_ylo=2009&amp;amp;as_yhi=2013"&gt;Google Scholar&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;332&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;no&lt;sup id="fnref:1"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:1" rel="footnote"&gt;1&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href="http://www.sciencedirect.com/science?_ob=ArticleListURL&amp;amp;_method=list&amp;amp;_ArticleListID=-329228712&amp;amp;_sort=r&amp;amp;_st=4&amp;amp;_acct=C000059224&amp;amp;_version=1&amp;amp;_urlVersion=0&amp;amp;_userid=2932513&amp;amp;md5=1ef663bb9bac18a3eb8260442c743c30&amp;amp;searchtype=a"&gt;ScienceDirect&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;100&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;no&lt;sup id="fnref:2"&gt;&lt;a class="footnote-ref" href="#fn:2" rel="footnote"&gt;2&lt;/a&gt;&lt;/sup&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href="http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/?term=GBIF+AND+data+quality+AND+%222009%22%5BPublication+Date%5D+%3A+%223000%22%5BPublication+Date%5D+AND+%22open+access%22%5BFilter%5D"&gt;PubMed Central&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;148&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href="http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/tools/openftlist/"&gt;yes&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;a href="http://www.doaj.org/doaj?func=advancedSearch&amp;amp;uiLanguage=en&amp;amp;fromWeb=1&amp;amp;first=1&amp;amp;query1=GBIF&amp;amp;field1=all&amp;amp;bool1=AND&amp;amp;query2=data+quality&amp;amp;field2=all&amp;amp;pubYear=rangeYears&amp;amp;fromYear=2009&amp;amp;toYear=2013"&gt;DOAJ&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;OA only&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;I found it surprising that not all of these offer the option to filter on &lt;code&gt;open access only&lt;/code&gt;. I am curious to know if this is mostly because of technical or other limitations.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Finding the license&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;For three articles, I dug a little deeper to find the license. Two of these use and clearly indicate &lt;a href="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/"&gt;Creative Commons Attribution&lt;/a&gt; (coincidentally these two were not found by ScienceDirect):&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Hill A.W., Guralnick R., Flemons P., Beaman R., Wieczorek J., Ranipeta A., Chavan V., &amp;amp; Remsen D. (2009). Location, location, location: utilizing pipelines and services to more effectively georeference the world's biodiversity data. BMC Bioinformatics, 10(Suppl 14), S3. doi: &lt;a href="http://dx.doi.org/10.1186/1471-2105-10-S14-S3"&gt;10.1186/1471-2105-10-S14-S3&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Belbin L., Daly J., Hirsch T., Hobern D., &amp;amp; La Salle J. (2013). A specialist’s audit of aggregated occurrence records: An ‘aggregator’s’ perspective. Zookeys (305), 67-76. doi: &lt;a href="http://dx.doi.org/10.3897/zookeys.305.5438"&gt;10.3897/zookeys.305.5438&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;The other one:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Costello M.J., Michener W.K., Gahegan M., Zhang Z., &amp;amp; Bourne P.E. (2013). Biodiversity data should be published, cited, and peer reviewed. Trends in Ecology &amp;amp; Evolution, 28(8), 454-461. doi: &lt;a href="http://dx.doi.org/10.1016/j.tree.2013.05.002"&gt;10.1016/j.tree.2013.05.002&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;... (which was not found by PubMed Central and DOAJ) can be downloaded as pdf (= OA), but if you actually want to do something with the content, you have to &lt;a href="https://s100.copyright.com/AppDispatchServlet?publisherName=ELS&amp;amp;contentID=S0169534713001092&amp;amp;orderBeanReset=true"&gt;indicate in a very detailed manner&lt;/a&gt; what you want to (re)use the article for. Very few use cases seem to be free. In other words: yuck!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I am quite familiar with the &lt;a href="creativecommons.org/licenses/"&gt;Creative Commons licenses&lt;/a&gt;, but now I realize what a mess you get if those aren't applied. This OA article also demonstrates that the term "open access" doesn't tell you that much: there's still a whole range of &lt;a href="http://peterdesmet.com/posts/oa-2.html"&gt;how open something really is&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;div class="footnote"&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id="fn:1"&gt;
&lt;p&gt;Although &lt;a href="http://scholar.google.com/"&gt;Google Scholar&lt;/a&gt; does not provide an OA filter, it clearly indicates which search results can be accessed for free, by providing a link on the right hand side (which includes the provider and format).&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:1" rev="footnote" title="Jump back to footnote 1 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li id="fn:2"&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://www.sciencedirect.com/"&gt;ScienceDirect&lt;/a&gt; also indicates which search results have &lt;code&gt;Full-text available&lt;/code&gt;.&amp;#160;&lt;a class="footnote-backref" href="#fnref:2" rev="footnote" title="Jump back to footnote 2 in the text"&gt;&amp;#8617;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Sat, 10 Aug 2013 22:00:00 +0200</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2013-08-10:posts/oa-3.html</guid><category>Open science course</category><category>Open access</category></item><item><title>How open is my paper?</title><link>http://peterdesmet.com/posts/oa-2.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Note: This post is a response to &lt;a href="https://p2pu.org/en/courses/5/content/366/"&gt;this task&lt;/a&gt; of an &lt;a href="https://p2pu.org/en/courses/5/open-science-an-introduction/"&gt;online course on open science&lt;/a&gt; I am following.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In my &lt;a href="http://peterdesmet.com/posts/oa-1.html"&gt;previous post&lt;/a&gt;, I explained what open access is. But we can go beyond the simple question of "Is it open access?" and evaluate how open a resource actually is.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PLOS, SPARC and OASPA developed a &lt;strong&gt;&lt;a href="http://www.plos.org/about/open-access/howopenisit/"&gt;2-page guide&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; to do just that. I will use it to assess the openness of &lt;a href="http://dx.doi.org/10.3897/phytokeys.25.3100"&gt;my first paper&lt;/a&gt; (co-written with Luc Brouillet) that was published two weeks ago in &lt;a href="http://www.pensoft.net/journals/phytokeys"&gt;PhytoKeys&lt;/a&gt;, a &lt;a href="http://www.pensoft.net/"&gt;Pensoft&lt;/a&gt; journal. Not as a vanity project, but to figure out how well I - as an advocate for open - am doing by submitting my paper to PhytoKeys as the journal.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Desmet P, Brouillet L (2013) Database of Vascular Plants of Canada (VASCAN): a community contributed taxonomic checklist of all vascular plants of Canada, Saint Pierre and Miquelon, and Greenland. PhytoKeys 25: 55–67. doi: &lt;a href="http://dx.doi.org/10.3897/phytokeys.25.3100"&gt;10.3897/phytokeys.25.3100&lt;/a&gt; Resource ID: GBIF key: &lt;a href="http://gbrds.gbif.org/browse/agent?uuid=3f8a1297-3259-4700-91fc-acc4170b27ce"&gt;http://gbrds.gbif.org/browse/agent?uuid=3f8a1297-3259-4700-91fc-acc4170b27ce&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2&gt;Reader rights&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;This journal provides immediate open access to its content on the principle that making research freely available to the public supports a greater global exchange of knowledge. (&lt;a href="http://www.pensoft.net/journals/phytokeys/about/Open%20Access%20Policy#Open%20Access%20Policy"&gt;source&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;No fees, no embargoes, better science. &lt;strong&gt;5/5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Reuse rights&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The article and any associated published material is distributed under the &lt;a href="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/"&gt;Creative Commons Attribution License 3.0 (CC-BY)&lt;/a&gt;. (&lt;a href="http://www.pensoft.net/journals/phytokeys/about/Open%20Access%20Policy#Copyright%20Notice"&gt;source&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Reusing and remixing galore. &lt;strong&gt;5/5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Copyrights&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Copyright on any article is retained by the author(s). [...] (&lt;a href="http://www.pensoft.net/journals/phytokeys/about/Open%20Access%20Policy#Copyright%20Notice"&gt;source&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;And the transfer of copyrights between the authors and publisher is regulated through the CC-BY license (which applies to anyone), but some of these rights are explicitly spelled out in the policy. Nice! &lt;strong&gt;5/5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Author posting rights&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;[...] Authors are thus encouraged to post the pdf files of published papers on their homepages or elsewhere to expedite distribution. [...] (&lt;a href="http://www.pensoft.net/journals/phytokeys"&gt;source&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;This encouragement is not mentioned in the editorial policies, but on the journal's homepage. It is not 100% clear if pre-prints (before peer-review) can be posted as well, but the fact that:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The work described has not been published before (except in the form of an abstract or as part of a published lecture, review or thesis) [...] (&lt;a href="http://www.pensoft.net/journals/phytokeys/about/Open%20Access%20Policy#Copyright%20Notice"&gt;source&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;... and a &lt;a href="http://www.sherpa.ac.uk/romeo/search.php"&gt;SHERPA/RoMEO&lt;/a&gt; search indicating PhytoKeys as a blue journal, with a "pre-print archiving status unclear", leads me to conclude that this is not allowed. &lt;strong&gt;4/5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Automatic posting&lt;/h2&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Archived in &lt;a href="http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/journals/1603/"&gt;PubMedCentral&lt;/a&gt; and &lt;a href="http://www.clockss.org/"&gt;CLOCKSS&lt;/a&gt;. (&lt;a href="http://www.pensoft.net/journals/phytokeys"&gt;source&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;The journal is &lt;a href="http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pmc/journals/1603/"&gt;indeed archived&lt;/a&gt; in PubMedCentral, but the latest issue (25) is not available yet. I'm assuming this will be done within 6 months. &lt;strong&gt;4/5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Machine readability&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This criterion is more verbose:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Article full text, metadata, citations, &amp;amp; data, including supplementary data, provided in community machine-readable standard formats through a community standard API or protocol. (&lt;a href="http://www.plos.org/about/open-access/howopenisit/"&gt;source&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;... so let's break it up in parts:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The article (including full text, metadata, citations) is &lt;a href="http://www.pensoft.net/J_FILES/3/articles/3100/3100-G-2-layout.xml"&gt;available as XML&lt;/a&gt;. These XML files are also deposited on a &lt;a href="https://github.com/pensoft/PhytoKeys-xml"&gt;GitHub repository&lt;/a&gt; and seem to be marked up in a community standard (see the xml header info) and provided through a standard API or protocol (GitHub and http). I'm not sure the links to included figures work, as these don't start with &lt;code&gt;http://&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In addition, I posted the full article (including figures) as an editable, &lt;a href="http://daringfireball.net/projects/markdown/"&gt;Markdown&lt;/a&gt; formatted text file on &lt;a href="https://github.com/peterdesmet/vascan-data-paper"&gt;GitHub&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The data, which are hosted on the &lt;a href="http://dx.doi.org/10.5886/Y7SMZY5P"&gt;Canadensys Repository&lt;/a&gt; and &lt;a href="http://data.gbif.org/datasets/resource/13558"&gt;indexed by GBIF&lt;/a&gt; are available as a &lt;a href="http://www.gbif.org/informatics/standards-and-tools/publishing-data/data-standards/darwin-core-archives/"&gt;Darwin Core archive&lt;/a&gt;, which is a community standard, and are provided through a standard protocol (http). There are no supplementary data. &lt;strong&gt;5/5&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;28/30&lt;/strong&gt;, which is awesome!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Congrats to the folks at &lt;a href="http://www.pensoft.net/"&gt;Pensoft&lt;/a&gt; on providing &lt;a href="http://www.pensoft.net/journals/phytokeys/about/Open%20Access%20Policy"&gt;clear policies for PhytoKeys&lt;/a&gt;, although the author posting rights and automatic posting could be clarified. Please let me know if I misinterpreted something.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Thu, 08 Aug 2013 11:15:00 +0200</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2013-08-08:posts/oa-2.html</guid><category>Open science course</category><category>Open access</category><category>PhytoKeys</category></item><item><title>What is open access?</title><link>http://peterdesmet.com/posts/oa-1.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;Note: This post is a response to &lt;a href="https://p2pu.org/en/courses/5/content/365/"&gt;this task&lt;/a&gt; of an &lt;a href="https://p2pu.org/en/courses/5/open-science-an-introduction/"&gt;online course on open science&lt;/a&gt; I am following. In addition to the sources mentioned in text, I have also used a blog post from fellow participant &lt;a href="http://linked-data.blogspot.com/2013/08/introduction-to-open-access.html"&gt;Quentin Reul&lt;/a&gt;.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Open access is &lt;strong&gt;free&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;immediate&lt;/strong&gt;, and &lt;strong&gt;online&lt;/strong&gt; availability of peer-reviewed research articles and other scientific works. It has several advantages over traditional publication practices and will hopefully replace those in the long term.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Old model&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;The invention of the &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Printing_press"&gt;printing press&lt;/a&gt; in the 15th century suddenly allowed works to be created, copied and distributed to a wide audience, rather than being painstakingly copied by hand. Scientific societies were founded, which used this tool to facilitate the publication of scientific works (peer-reviewing, type-setting, distributing). To recoup the (rather high) costs, articles were published in &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Subscription_business_model"&gt;subscription based&lt;/a&gt; journals.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;New model&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;This business model has worked for a long time (and is still the dominant model in use today), but since the ubiquity of the internet, the &lt;strong&gt;cost of publishing&lt;/strong&gt; works has decreased dramatically, so other publication models are possible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Numerous scientific works are also the result of scientific research that is funded with public money, so there is a &lt;strong&gt;moral duty&lt;/strong&gt; to make those results available fast and free to anyone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;And publicly available scientific works &lt;strong&gt;increase the efficiency&lt;/strong&gt; of research, not only research in general, but also the research of the author of the article, by:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Reaching a wider (and different) audience&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Publishing research results faster (including &lt;a href="http://blog.f1000research.com/2013/05/15/no-article-fee-for-negative-results-until-end-of-august/"&gt;negative results&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Increasing engagement and collaboration&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Increasing transparency (which allows reproducibility and plagiarism detection)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Allowing &lt;a href="http://altmetrics.org/manifesto/"&gt;alt metrics&lt;/a&gt; systems to be built around scientific works&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;The importance of open access is &lt;a href="http://www.youtube.com/watch?v=L5rVH1KGBCY"&gt;illustrated in this video&lt;/a&gt; by &lt;a href="https://twitter.com/R2RC"&gt;Nick Shockey&lt;/a&gt;, &lt;a href="https://twitter.com/phylogenomics"&gt;Jonathan Eisen&lt;/a&gt; and &lt;a href="https://twitter.com/phdcomics"&gt;Jorge Cham&lt;/a&gt; (of the excellent &lt;a href="http://www.phdcomics.com/"&gt;PhD Comics&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="100%" height="500" src="//www.youtube.com/embed/L5rVH1KGBCY" frameborder="0" allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2&gt;Licenses&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;From a legal perspective, the open access movement has been made possible by the creation of licenses - such as the &lt;a href="http://creativecommons.org/licenses/"&gt;Creative Commons licenses&lt;/a&gt; - that allow copyright holders to loosen some of the rights they hold over their work. The &lt;a href="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/"&gt;CC-BY license&lt;/a&gt; for example, which I use for this blog post (see &lt;a href="http://peterdesmet.com/LICENSE.txt"&gt;LICENSE&lt;/a&gt;), allows anyone to legally share and remix the work, as long as they credit the original source.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Flavours of open access&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;As with any paradigm shift, the ultimate goal of &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Open_access"&gt;open access&lt;/a&gt; won't be reached immediately, so there are different flavours of open access:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Green open access&lt;/strong&gt;: the journal might no be open access, but the authors can &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Self-archiving"&gt;self-archive&lt;/a&gt; their article under an open access license (here's a &lt;a href="http://datapub.cdlib.org/2012/11/06/researchers-make-your-previous-work-oa/"&gt;tutorial&lt;/a&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gold open access&lt;/strong&gt;: the &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Open_access_journal"&gt;journal&lt;/a&gt; itself is open access (see for example the &lt;a href="http://www.doaj.org/"&gt;Directory on open access journals&lt;/a&gt;).&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gratis open access&lt;/strong&gt;: The article is available online at no-cost.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Libre open access&lt;/strong&gt;: The article is available online at no-cost and there are additional usage rights (yeay!)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Wed, 07 Aug 2013 15:35:00 +0200</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2013-08-07:posts/oa-1.html</guid><category>Open science course</category><category>Open access</category></item><item><title>Coding resolutions</title><link>http://peterdesmet.com/posts/coding-resolutions.html</link><description>&lt;p&gt;It's mid-January, but it's never too late to make some resolutions to feel bad about not reaching at the end of the year. Mine are coding-related and hardly world-shattering, giving me a chance to actually reach them.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Learning&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;I'm enjoying the courses on &lt;a href="http://www.codecademy.com/"&gt;Codecademy&lt;/a&gt;, but since I have a tendency to abandon them before I reach the end, here are my learning resolutions:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Finish the &lt;a href="http://www.codecademy.com/tracks/python"&gt;Python course&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Finish the &lt;a href="http://www.codecademy.com/tracks/javascript"&gt;JavaScript course&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Finish the &lt;a href="http://www.codecademy.com/tracks/jquery"&gt;jQuery course&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Create &lt;a href="http://www.codecademy.com/tracks/projects"&gt;3 projects&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Follow &lt;a href="http://www.codecademy.com/tracks/apis"&gt;3 API courses&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;And as a bonus, &lt;a href="http://www.codeschool.com/courses/try-r"&gt;try R on Code School&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Creating&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Learning is fine, but doing is better:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Create a data repository on &lt;a href="https://github.com/peterdesmet"&gt;GitHub&lt;/a&gt; and release it to the public domain.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Create a one-page website visualizing data, using the &lt;a href="http://cartodb.com/"&gt;CartoDB&lt;/a&gt; API.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Transfer &lt;a href="http://www.anderhalv.be"&gt;my website&lt;/a&gt; from WordPress to GitHub, using &lt;a href="http://docs.getpelican.com/en/latest/"&gt;Pelican&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Write at least 5 posts.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;And as a bonus, create a theme for my website.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Contributing&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Contribute at least once a month to someone else's repository or documentation. (Must. keep. &lt;a href="https://github.com/peterdesmet"&gt;contributions summary.&lt;/a&gt; active.)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;And as a bonus, help an old lady cross the street and/or nurture a wounded fantasy animal into a powerful pet ally.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Thu, 17 Jan 2013 21:34:00 +0100</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2013-01-17:posts/coding-resolutions.html</guid><category>Coding</category><category>New Year</category></item><item><title>Zomer in België en Montréal</title><link>http://peterdesmet.com/posts/zomer-in-belgie-en-montreal.html</link><description>&lt;p&gt;De dagen worden wat frisser en hier en daar verkleurt al een blad: de Canadese herfst kondigt zich aan. Lien heeft een deeltijdse job, Markus is 6,5 maanden oud en gaat al sinds 2 weken naar de crèche, en dit weekend gaan we voor het eerst met ons drietjes kamperen (driewerf joepie!). Hoog tijd dus om onze &lt;a href="https://picasaweb.google.com/Peter.Desmet/ZomerInBelgieEnMontreal?authuser=0&amp;amp;authkey=Gv1sRgCI6zuvWi2-qIHg&amp;amp;feat=directlink"&gt;zomer foto's&lt;/a&gt; online te zetten. Eind juni vlogen we naar België en kon Markus iedereen in levende lijve ontmoeten en in augustus genoten we van de snikhete zomer in Montréal (al was dat af en toe met airco). Ongelooflijk hoe rap alles voorbijvliegt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Wij 3" src="https://lh4.googleusercontent.com/-o-8xGCp0rVI/TnKweCMZh5I/AAAAAAAAFys/U_mmFxkg908/s800/DSC_0272.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Thu, 15 Sep 2011 21:21:00 +0200</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2011-09-15:posts/zomer-in-belgie-en-montreal.html</guid><category>Markus</category><category>Montréal</category><category>Belgium</category><category>Photos</category><category>Old blog</category></item><item><title>3 maanden met 3</title><link>http://peterdesmet.com/posts/3-maanden-met-3.html</link><description>&lt;p&gt;Ons patatje is 3 maanden oud! En jawel, er staan &lt;a href="https://picasaweb.google.com/104712645526885408595/3MaandenMet3?authuser=0&amp;amp;authkey=Gv1sRgCNG4xs6Mk-rEOQ&amp;amp;feat=directlink"&gt;nieuwe foto's online&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Lachende Markus" src="https://lh3.googleusercontent.com/-CrQsMoBTVe0/TeVwZMKFNiI/AAAAAAAAEFE/Ruyw2bc0lds/s800/DSC_0052.jpg" title="A-guu!" /&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Wed, 01 Jun 2011 00:00:00 +0200</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2011-06-01:posts/3-maanden-met-3.html</guid><category>Markus</category><category>Montréal</category><category>Photos</category><category>Old blog</category></item><item><title>3 weken met 3</title><link>http://peterdesmet.com/posts/3-weken-met-3.html</link><description>&lt;p&gt;Wel, 't is pas overmorgen dat we aan drie weken zitten, maar gisteren was het Markus' uitgerekende datum en waren Lien en ik zeven jaar samen en morgen is het mijn verjaardag, dus we hebben genoeg te vieren! Bovendien vernam ik van oma Chris dat we best nog wel wat op de blog zetten, aangezien jullie meer nieuws en foto's willen! Dus, tussen de soep, patatten, pampers en borstvoeding door...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Foto Markus" src="https://lh5.googleusercontent.com/--P6vg5UTOc4/TYYyeSzBrQI/AAAAAAAAF2Q/K4lD_w04jDM/s800/DSC_0200.JPG" title="Juij! Meer foto's!" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na twee dagen hadden ze ons al uit het ziekenhuis ontslaan, wat een beetje idioot was, want de volgende morgen moesten we al terug voor een controle. Aangezien Markus nog afgevallen was en geelzucht had (bilirubine niet vlot genoeg afgebroken), moesten we blijven voor fototherapie en borstvoedingscontrole. De irritant-vrolijke verpleegster pushte een volledig uitgeputte Lien constant om borstvoeding te geven, ook al dronk Markus nauwelijks. Een fles was uit den boze volgens haar, want dan zou hij nooit meer de borst willen nemen. Spuitjes dan maar. Gelukkig was de nachtverpleegster iets praktischer, zodat Lien toch even heeft kunnen slapen. Na anderhalve dag mochten we weer naar huis, al zijn we de week erna nog twee keer op controle geweest. Twee keer net tijdens een sneeuwstorm!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gelukkig werden we thuis geholpen met lekker en ongelooflijk veel eten (merci Carole, Mariannick, Jacqueline, Mathieu, Stéphane, Jennifer, Céline &amp;amp; Alain!) en de ervaren verpleegster van het CLSC (vergelijkbaar met Kind &amp;amp; Gezin). Markus is een hele luie drinker, waardoor borstvoeding soms echt een helse marathon wordt en hij nooit verzadigd raakt. We vullen aan met flesjes borst- en andere melk. Maar over de drie weken is er wel vooruitgang merkbaar in onze processie van Echternach, waardoor we alle drie volhouden. Uiteraard zijn er ook zalige momenten met onze koddige kleine en dan halen we de camera boven. :-) &lt;a href="https://picasaweb.google.com/Peter.Desmet/3WekenMet3?authuser=0&amp;amp;authkey=Gv1sRgCPGY8b7cs-yyoAE&amp;amp;feat=directlink"&gt;Die foto's vind je hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Sun, 20 Mar 2011 12:37:00 +0100</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2011-03-20:posts/3-weken-met-3.html</guid><category>Markus</category><category>Montréal</category><category>Photos</category><category>Old blog</category></item><item><title>Markus</title><link>http://peterdesmet.com/posts/markus.html</link><description>&lt;p&gt;Hallo iedereen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onze zoon Markus is gisteren op &lt;strong&gt;1 maart 2011&lt;/strong&gt; om 13u59 geboren (19u59 Belgische tijd). Hij is 49 cm groot, 2675 g licht en kerngezond! Ook kersverse mama en papa stellen het goed en zijn dolgelukkig. :-) Enkele &lt;a href="https://picasaweb.google.com/Peter.Desmet/GeboorteMarkus?authuser=0&amp;amp;authkey=Gv1sRgCJOa7dqmppuR-gE&amp;amp;feat=directlink"&gt;foto's en filmpjes van ons marmotje&lt;/a&gt; staan al online.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Markus" src="https://lh3.googleusercontent.com/-k84J0uKu6SI/TW6B3_oVzII/AAAAAAAAF2U/4M1c5nRRcxg/s800/DSC_0068.JPG" title="Hallo wereld!" /&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Wed, 02 Mar 2011 12:50:00 +0100</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2011-03-02:posts/markus.html</guid><category>Markus</category><category>Montréal</category><category>Photos</category><category>Old blog</category></item><item><title>Nieuw design</title><link>http://peterdesmet.com/posts/nieuw-design.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Design 3" src="http://peterdesmet.com/static/images/2011-design-v3-homepage.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voila, nog mooi op tijd voor de geboorte van ons marmotje, een nieuw design voor deze blog! Versie 3 ditmaal, de vorige verandering dateerde van &lt;a href="http://peterdesmet.com/posts/tijd-voor-een-nieuwe-zomerjurk.html"&gt;juni 2008&lt;/a&gt;. En rekening houdend met het toch wel ouder wordende lezerspubliek :) :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Design 3 op iPod" src="http://peterdesmet.com/static/images/2011-design-v3-ipod.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Grotere tekst&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Grotere foto's&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Grote iconen om op te klikken&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gebruiksvriendelijker voor dikke vingers op een iPod Touch.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Eenvoudige categorieën in de blog en portfolio om berichten te filteren.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Geen (lege) "over mij" pagina meer, de homepagina zegt genoeg.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Navigeren naar het vorige of volgende bericht kan nu met de pijltjes op je toetsenbord (in Firefox althans) of met de grote iconen onderaan de pagina.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De website lijkt min of meer te werken in Internet Explorer, al zal je van meer kunnen genieten (tekst schaduw! transparante hover!) in een &lt;a href="http://www.whatbrowser.org/nl/"&gt;moderne browser&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Een reactie nalaten kan nog altijd, dus laat maar weten wat je ervan vindt!&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Mon, 14 Feb 2011 11:13:00 +0100</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2011-02-14:posts/nieuw-design.html</guid><category>Design</category><category>Coding</category><category>Old blog</category></item><item><title>Gelukkig Nieuwjaar!</title><link>http://peterdesmet.com/posts/gelukkig-nieuwjaar-2011.html</link><description>&lt;p&gt;Dat al jullie verwachtingen mogen uitkomen dit jaar! ;-) x Lien &amp;amp; Peter&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="2011" src="http://peterdesmet.com/static/images/2010-nieuwjaar-2011.png" title="2011" /&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Fri, 31 Dec 2010 18:14:00 +0100</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2010-12-31:posts/gelukkig-nieuwjaar-2011.html</guid><category>Montréal</category><category>New Year</category><category>Old blog</category></item><item><title>Een jongetje...</title><link>http://peterdesmet.com/posts/een-jongetje.html</link><description>&lt;p&gt;Voor iedereen die het al wist en iedereen die het nog niet wist, hier is een eerste glimp van ons 19 weken jonge jongetje! :-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Echo 1" src="http://peterdesmet.com/static/images/2010-echo-1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Echo 2" src="http://peterdesmet.com/static/images/2010-echo-2.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Echo 3" src="http://peterdesmet.com/static/images/2010-echo-3.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Fri, 22 Oct 2010 18:53:00 +0200</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2010-10-22:posts/een-jongetje.html</guid><category>Markus</category><category>Montréal</category><category>Photos</category><category>Old blog</category></item><item><title>De Rockies &amp; Vancouver Island</title><link>http://peterdesmet.com/posts/de-rockies-vancouver-island.html</link><description>&lt;p&gt;We hadden sinds &lt;a href="http://peterdesmet.com/posts/daarheen-en-weer-terug.html"&gt;Nieuw-Zeeland&lt;/a&gt; geen grote reis meer gedaan samen, dus we keken wel erg uit naar de reis deze zomer: 4 weken Canadese Rockies &amp;amp; Vancouver Island! :-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Jasper National Park" src="http://lh3.ggpht.com/_EPrm9WP-f9o/THHB4lFLTTI/AAAAAAAAEIw/CQajxhBp9mg/s800/DSC_0311.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 't was schitterend! Langs de wijngaardenstreek &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Okanagan"&gt;Okanagan Valley&lt;/a&gt; (B) richting de bergen, meren en beren van &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Jasper_National_Park"&gt;Jasper&lt;/a&gt; (C) en &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Banff_National_Park"&gt;Banff National Park&lt;/a&gt; (D/G). Even de uitgestrekte &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Canadian_Prairies"&gt;prairies&lt;/a&gt; op, tussen de dinosaurussen in &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Drumheller"&gt;Drumheller&lt;/a&gt; (E) en &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Dinosaur_Provincial_Park"&gt;Dinosaur Provincial Park&lt;/a&gt; (F). Terug in &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Vancouver"&gt;Vancouver&lt;/a&gt; (M) pikten we Liesbet op om de gematigde regenwouden en walvissen van &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Vancouver_Island"&gt;Vancouver Island&lt;/a&gt; (J/K/L) te ontdekken, met als hoogtepunt 40 minuten bultrug spektakel vanuit onze kayak in de &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Broken_Group"&gt;Broken Group Islands&lt;/a&gt;. :-)&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="100%" height="500" frameborder="0" scrolling="no" marginheight="0" marginwidth="0" src="http://maps.google.com/maps?f=d&amp;source=embed&amp;saddr=Vancouver,+British+Columbia,+Canada&amp;daddr=Penticton,+British+Columbia,+Canada+to:Crowsnest+Hwy%2FBC-3+W+to:Jasper,+Alberta,+Canada+to:Lake+Louise,+Alberta,+Canada+to:Drumheller,+Alberta,+Canada+to:Dinosaur+Provincial+Park,+Alberta,+Canada+to:Banff,+Alberta,+Canada+to:Revelstoke,+British+Columbia,+Canada+to:Vancouver,+British+Columbia,+Canada+to:49.316171,-123.453369+to:Tofino,+British+Columbia,+Canada+to:Port+Alberni,+British+Columbia,+Canada+to:Victoria,+British+Columbia,+Canada+to:Vancouver,+British+Columbia,+Canada&amp;hl=en&amp;geocode=FQt57wIdQIKp-CkllQ21IO6FVDEciNbXbMfgpg%3BFXci8wIdU1Pf-Cm1ODytd2KCVDFpFRkHLelGDw%3BFb3z7QIdyzbL-A%3BFa3fJgMd6ED2-CkpPlVoCCuDUzGCKBkLvQIgHw%3BFT-PEAMdCrsS-SkRzuGgKF13UzHmvGVjezw3PA%3BFTPoEAMdYJpI-SkfH_QHgA1zUzFZkJHAi1lRTA%3BFeCnBgMdXMNa-SGNW2ppARlUdg%3BFUjqDAMdGIMc-Sn9SgyRRcpwUzFjlKzavq6vyg%3BFRY5CgMdRXX0-Cml3Wr6BTd5UzHK79a5fWQ8Tw%3BFQt57wIdQIKp-CkllQ21IO6FVDEciNbXbMfgpg%3B%3BFbIB7gIdY-F--ClDOAmwzJCJVDE1GnRaaZUQMw%3BFTeA7wIdB5mP-CnPGUTaNveIVDFthbmjwGFwgQ%3BFUP24gIdTJel-ClxYbDdi3OPVDHtSLsedPPoOA%3BFQt57wIdQIKp-CkllQ21IO6FVDEciNbXbMfgpg&amp;mra=dpe&amp;mrcr=8&amp;mrsp=10&amp;sz=9&amp;via=2,10&amp;sll=49.10804,-123.093567&amp;sspn=1.125559,2.191772&amp;ie=UTF8&amp;t=p&amp;ll=51.179343,-119.663086&amp;spn=10.31064,24.741211&amp;z=5&amp;output=embed"&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Onze reisroute. Er is ook &lt;a href="http://maps.google.com/maps?f=d&amp;amp;source=embed&amp;amp;saddr=Vancouver,+British+Columbia,+Canada&amp;amp;daddr=Penticton,+British+Columbia,+Canada+to:Crowsnest+Hwy%2FBC-3+W+to:Jasper,+Alberta,+Canada+to:Lake+Louise,+Alberta,+Canada+to:Drumheller,+Alberta,+Canada+to:Dinosaur+Provincial+Park,+Alberta,+Canada+to:Banff,+Alberta,+Canada+to:Revelstoke,+British+Columbia,+Canada+to:Vancouver,+British+Columbia,+Canada+to:49.316171,-123.453369+to:Tofino,+British+Columbia,+Canada+to:Port+Alberni,+British+Columbia,+Canada+to:Victoria,+British+Columbia,+Canada+to:Vancouver,+British+Columbia,+Canada&amp;amp;hl=en&amp;amp;geocode=FQt57wIdQIKp-CkllQ21IO6FVDEciNbXbMfgpg%3BFXci8wIdU1Pf-Cm1ODytd2KCVDFpFRkHLelGDw%3BFb3z7QIdyzbL-A%3BFa3fJgMd6ED2-CkpPlVoCCuDUzGCKBkLvQIgHw%3BFT-PEAMdCrsS-SkRzuGgKF13UzHmvGVjezw3PA%3BFTPoEAMdYJpI-SkfH_QHgA1zUzFZkJHAi1lRTA%3BFeCnBgMdXMNa-SGNW2ppARlUdg%3BFUjqDAMdGIMc-Sn9SgyRRcpwUzFjlKzavq6vyg%3BFRY5CgMdRXX0-Cml3Wr6BTd5UzHK79a5fWQ8Tw%3BFQt57wIdQIKp-CkllQ21IO6FVDEciNbXbMfgpg%3B%3BFbIB7gIdY-F--ClDOAmwzJCJVDE1GnRaaZUQMw%3BFTeA7wIdB5mP-CnPGUTaNveIVDFthbmjwGFwgQ%3BFUP24gIdTJel-ClxYbDdi3OPVDHtSLsedPPoOA%3BFQt57wIdQIKp-CkllQ21IO6FVDEciNbXbMfgpg&amp;amp;mra=dpe&amp;amp;mrcr=8&amp;amp;mrsp=10&amp;amp;sz=9&amp;amp;via=2,10&amp;amp;sll=49.10804,-123.093567&amp;amp;sspn=1.125559,2.191772&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;t=p&amp;amp;ll=51.179343,-119.663086&amp;amp;spn=10.31064,24.741211&amp;amp;z=5"&gt;een grotere kaart&lt;/a&gt; of &lt;a href="http://picasaweb.google.com/lh/albumMap?uname=Peter.Desmet&amp;amp;aid=5508384509520120001#map"&gt;kaart met al onze foto's&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maar dat kan natuurlijk allemaal veel beter getoond worden met wat beelden, dus &lt;a href="http://picasaweb.google.com/Peter.Desmet/DeRockiesVancouverIsland"&gt;hier zijn de foto's (inclusief 2 filmpjes)&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Wed, 25 Aug 2010 23:53:00 +0200</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2010-08-25:posts/de-rockies-vancouver-island.html</guid><category>Travel</category><category>Photos</category><category>Old blog</category></item><item><title>Boston</title><link>http://peterdesmet.com/posts/boston.html</link><description>&lt;p&gt;Ongelooflijk hoe ik de voorbije maanden het begrip procrastination alle eer heb aangedaan... Althans wat betreft het updaten van de blog. Vooraleer de zomer begint (ik heb nog welgeteld één uur en 22 minuten), moet er iets gepost worden. Krappe deadlines, dat heb ik nodig.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Een eerste onderwerp dat ik in mijn hoofd had, nu een viertal maanden geleden, was het succes van het cake recept van Peter's mama in het café waar ik toen werkte. Het ingrediënt dat de hier ongekende smaak levert, is donkerbruine Belgische cassonade. Iets wat ik vroeger vanzelfsprekend vond, maar nu laat opsturen of meebrengen (waardoor we nu nog 3 pakken staan hebben, je kan maar beter een voorraadje staan hebben zeker...). Speculoos en zelfs speculoospasta hebben we hier al gevonden, maar niet die donkerbruine cassonade! Elke week bakte ik 2 cakes en die verkochten we op een paar uren tijd, meestal aan een aantal vaste klanten die onmiddellijk verslaafd waren.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Een drietal maanden geleden had ik een nieuw onderwerp bedacht. Eindelijk kon ik weer aan de slag in een uitdagende job, na zes maanden in een café te werken. Ik ben gestart als coordonatrice de projets bij OPC Evénements, het evenementenbureau dat nauw samenwerkt met Réseau environnement, de organisatie waar ik vorig jaar bij gewerkt heb. Jammer genoeg wel weer een heel tijdelijk contract van 3 maanden met mogelijke verlenging vanaf september. Ondertussen is dit dus old news, zelfs bijna passé want overmorgen is het mijn laatste dag. Het was heel leuk om er te werken en ik heb er zelfs een tripje naar Boston voor "moeten doen" waar we een conferentie organiseerden en ik verantwoordelijk was voor de networking session. Samen met mijn collega Elisabeth ben ik 2 dagen vroeger naar Boston gegaan om de stad te bezoeken. Zalig!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://picasaweb.google.com/104712645526885408595/BostonMei2010?authuser=0&amp;amp;authkey=Gv1sRgCPzziM2AnqDOUg&amp;amp;feat=directlink"&gt;Foto's op Picasa&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Boston City Hall" src="https://lh5.googleusercontent.com/-wDUhHfXqFZw/TB6PNfdBvtI/AAAAAAAAEE0/tIjt9jUiGdE/s800/IMG_3499.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoewel heel mottig dat ik niet kan verder doen bij OPC, is het heel tof dat ik komende woensdag door deze perfecte timing Griet, Bert en Mona kan gaan ophalen, die een weekje bij ons logeren vooraleer op reis te gaan. We kijken er heel hard naar uit om weer wat bezoek te ontvangen! Daarna is het de beurt aan Peter's ouders en in september komen mijn ouders ook langs. In juli vertrekken wij zelf voor 4 weken naar de Canadese westkust! We vliegen naar Vancouver en gaan rondtoeren in British Columbia en Alberta. We zijn volledig klaar voor de vakantie!! :) En het volgende onderwerp op de blog is verzekerd!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://picasaweb.google.com/104712645526885408595/MontrealWinterLente?authuser=0&amp;amp;authkey=Gv1sRgCOHBq6X48NjSPA&amp;amp;feat=directlink"&gt;Hier nog wat fotootjes van het voorbije jaar.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Slaapwel!&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lien Terryn</dc:creator><pubDate>Sun, 20 Jun 2010 22:47:00 +0200</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2010-06-20:posts/boston.html</guid><category>Travel</category><category>Photos</category><category>Old blog</category></item><item><title>Notre char!</title><link>http://peterdesmet.com/posts/notre-char.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Notre char" src="http://peterdesmet.com/static/images/2010-mazda.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Fri, 07 May 2010 18:17:00 +0200</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2010-05-07:posts/notre-char.html</guid><category>Montréal</category><category>Old blog</category></item><item><title>San Francisco</title><link>http://peterdesmet.com/posts/san-francisco.html</link><description>&lt;p&gt;Twee weken terug mocht ik voor mijn werk naar San Fransisco! Samen met een paar internationale collega's organiseerde ik een workshop in de bekende &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/University_of_California,_Berkeley"&gt;University of California, Berkeley&lt;/a&gt;. De stad &lt;a href="http://maps.google.com/maps?f=q&amp;amp;source=s_q&amp;amp;hl=en&amp;amp;geocode=&amp;amp;q=berkeley&amp;amp;sll=45.545447,-73.639076&amp;amp;sspn=0.808841,1.190643&amp;amp;ie=UTF8&amp;amp;hq=&amp;amp;hnear=Berkeley,+Alameda,+California,+United+States&amp;amp;ll=37.781569,-122.33139&amp;amp;spn=0.456402,0.595322&amp;amp;z=11"&gt;Berkeley&lt;/a&gt; ligt aan de oostkant van de San Francisco Bay, op een 40 minuten pendelen van de stad San Francisco (S.F.) zelf. De workshop behandelde &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Darwin_Core"&gt;Darwin Core&lt;/a&gt; en de &lt;a href="http://code.google.com/p/gbif-providertoolkit/"&gt;Integrated Publishing Toolkit&lt;/a&gt; (als je het echt wil weten :) ) en was best gezellig: we hebben de workshop afgesloten met een spelletje &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Puerto_Rico_%28board_game%29"&gt;Puerto Rico&lt;/a&gt; onder de organisatoren (&lt;a href="http://picasaweb.google.com/peter.desmet.cubc/BerkeleyWorkshop"&gt;foto's hier&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Lombard Street" src="http://lh4.ggpht.com/_EPrm9WP-f9o/S6mS1RltM7I/AAAAAAAAD0A/2mbBmPAGjWA/s800/DSC_0439.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na de workshop heb ik 2 dagen vakantie genomen om S.F. te ontdekken en waw, wat een toffe stad!! Het weer was schitterend, de stad groen en heuvelachtig, het eten erg lekker en de automobilisten vriendelijk. Gewapend met onze nieuwe &lt;a href="http://imaging.nikon.com/lineup/dslr/d5000/index.htm"&gt;camera&lt;/a&gt; heb ik zo'n halve marathon gewandeld, en foto's kunnen nemen van de &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Golden_Gate_Bridge"&gt;Golden Gate Bridge&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Lombard_Street_%28San_Francisco%29"&gt;Lombard Street&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Pier_39"&gt;Pier 39&lt;/a&gt;, de &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/American_Zoetrope"&gt;American Zoetrope&lt;/a&gt;, de &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Transamerica_Pyramid"&gt;Transamerica Pyramid&lt;/a&gt; en de &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/California_Academy_of_Sciences"&gt;California Academy of Sciences&lt;/a&gt;. Zalig! Ik wil hier zeker terugkomen, maar dan niet alleen en eventueel met wat &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/San_Francisco_%28Be_Sure_to_Wear_Flowers_in_Your_Hair%29"&gt;bloemen in m'n haar&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Golden Gate Bridge" src="http://lh6.ggpht.com/_EPrm9WP-f9o/S6mRl-45PaI/AAAAAAAAD6c/RKOXSibNh50/s800/DSC_0324.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://picasaweb.google.ca/Peter.Desmet/SanFransisco"&gt;Alle foto's vind je hier&lt;/a&gt;. PS: Ik heb ook voor het eerst onze &lt;a href="http://www.solmeta.com/"&gt;GPS-ontvanger&lt;/a&gt; kunnen testen, waardoor alle foto's automatisch &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Geotagging"&gt;gegeotagged&lt;/a&gt; zijn, wat wil zeggen dat je op &lt;a href="http://picasaweb.google.com/lh/albumMap?uname=Peter.Desmet&amp;amp;aid=5452039415146663345&amp;amp;authkey=Gv1sRgCMW5iLeFqc_d3AE#map"&gt;deze kaart&lt;/a&gt; exact kan zien waar alle foto's zijn genomen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Pyramid en Zoetrope" src="http://lh6.ggpht.com/_EPrm9WP-f9o/S6mT7v6-FpI/AAAAAAAAD6c/O-hmkUlwUnE/s640/DSC_0489.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Sun, 28 Mar 2010 21:05:00 +0200</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2010-03-28:posts/san-francisco.html</guid><category>Travel</category><category>Photos</category><category>Old blog</category></item><item><title>Gelukkig Nieuwjaar!</title><link>http://peterdesmet.com/posts/gelukkig-nieuwjaar-2010.html</link><description>&lt;p&gt;We wensen jullie een schitterend...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="2010" src="http://peterdesmet.com/static/images/2009-nieuwjaar-2010.png" title="2010!" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dikke zoen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peter en Lien&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Thu, 31 Dec 2009 14:22:00 +0100</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2009-12-31:posts/gelukkig-nieuwjaar-2010.html</guid><category>Montréal</category><category>New Year</category><category>Old blog</category></item><item><title>Foto's van deze zomer</title><link>http://peterdesmet.com/posts/fotos-van-deze-zomer.html</link><description>&lt;p&gt;Hey iedereen,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Op deze Canadese Thanksgiving-avond komen we er eindelijk toe onze verdere zomerfoto's online te zetten. Het was heel tof dat we naast ons &lt;a href="http://peterdesmet.com/posts/belgisch-bezoek.html"&gt;ander bezoek&lt;/a&gt;, ook Liesbet heel vaak over de vloer kregen, aangezien ze hier in Canada een werkvakantie deed. Als je meer over haar avonturen wil lezen, kijk dan eens op &lt;a href="http://liesbetcolson.blogspot.com/"&gt;haar blog&lt;/a&gt;. Onze foto's vind je &lt;a href="https://picasaweb.google.com/104712645526885408595/ZomerMontreal2009?authuser=0&amp;amp;authkey=Gv1sRgCNzN4YuOxZ_n_gE&amp;amp;feat=directlink"&gt;hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Pompoenen" src="https://lh4.googleusercontent.com/-BqGbIbGyi64/StNi31zhBsI/AAAAAAAAEE4/S2VKSdU-oNk/s800/P1070612.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Mon, 12 Oct 2009 18:53:00 +0200</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2009-10-12:posts/fotos-van-deze-zomer.html</guid><category>Montréal</category><category>Photos</category><category>Old blog</category></item><item><title>Belgisch bezoek</title><link>http://peterdesmet.com/posts/belgisch-bezoek.html</link><description>&lt;p&gt;De twee weken België gingen in juli eigenlijk gewoon door hier in Montréal aangezien Bieke en Ann op dezelfde dag meekwamen op huwelijksreis. Een weekje later was het dan de beurt aan Ruth en Dieter
en met hen trokken we er een paar dagen op uit. Eerst een dagje &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Quebec_City"&gt;Québec city&lt;/a&gt; en daarna richting &lt;a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_national_de_la_Mauricie"&gt;Parc de la Mauricie&lt;/a&gt;, gelegen tussen Montréal en Québec. &lt;a href="https://picasaweb.google.com/104712645526885408595/QuebecEnLaMauricie?authuser=0&amp;amp;authkey=Gv1sRgCMDh9qjV66LEEg&amp;amp;feat=directlink"&gt;Foto's vind je hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Château Frontenac" src="https://lh5.googleusercontent.com/-GROhwAQncxA/Ssvh7J1Ra5I/AAAAAAAAEEw/9dEackcDFbE/s800/P1070015.JPG" title="Château Frontenac" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daarna ondervonden we hoe groot Canada is, door in één dag van Mauricie naar Highland Grove in Ontario te rijden. Highland Grove is een gehuchtje (laat ons zeggen dat je als je erdoor passeert zeker niet merkt dat je door enige vorm van beschaving rijdt...) waar we ons herenigden met Bieke en Ann. Van daaruit vertrokken we de dag erna naar Algonquin Park, waar Ruth en Bieke hun 'living on the edge'-gehalte deftig wilden opkrikken ;). In Highland Grove logeerden we in een farm hostel, waar we een beetje ontgoocheld waren in de comfort station, a.k.a. de badkamer. Het was een hutje met een 'douche' waar er 1 à 3 waterstralen uitkwamen en een emmer die dienst deed als toilet. We hadden er nochtans op gerekend een deftige douche te kunnen nemen net voor onze kanotocht into the wild! Niets aan te doen natuurlijk, hoewel we toch beslisten om de avond nà Algonquin een ander logement te zoeken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Algonquin_Provincial_Park"&gt;Algonquin Park&lt;/a&gt; is een enorm groot (meer dan 7500 km&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;) park, sedert 1893 het eerste provinciaal park van Canada. Eén van de manieren om het park te ontdekken is kanokamperen: een trektocht met de kano en tent. Dit was de formule die wij hebben gekozen. De eerste dag kanoden we naar het meer waar we een kampeerplaats mochten uitkiezen. We vonden een toffe plaats op een eilandje, waar we twee nachten onze tentjes opzetten. Dieter en Ann haalden hun WC-creatie-talenten boven, terwijl Peter een plaats zocht om 's avonds het eten en toiletgerief in een boom op te hangen. Dit om zwarte beren en andere, minder angstaanjagende dieren op een veilige afstand te houden. 's Avonds werd nog een kanotripje ondernomen naar een prachtig nabijgelegen moerasgebied waar we de eerste avond een aantal bevers in actie konden bewonderen. De reeds lang verhoopte eland hebben we jammer genoeg niet kunnen spotten...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Algonquin Park" src="https://lh6.googleusercontent.com/-LXh1AQvb6Yk/SnCLZJFVJQI/AAAAAAAAEE8/zK0IoPRMpj8/s800/P1070193.JPG" title="Algonquin Park" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het kanokamperen was een schitterende ervaring, die we zeker nog eens willen herhalen. Na onze into the wild ervaring, trakteerden we ons op een avondje motel in Huntsville, Ontario, waar we op restaurant onze ID moesten bovenhalen om een frisse pint te kunnen nuttigen. Vreemde gewaarwording als je je herinnert dat je als zestienjarige een pint kan bestellen op café in België... &lt;a href="https://picasaweb.google.com/104712645526885408595/AlgonquinProvincialPark?authuser=0&amp;amp;authkey=Gv1sRgCPKvwseOu6TJsQE&amp;amp;feat=directlink"&gt;Meer foto's hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De dagen erna bleven Bieke en Ann bij ons logeren vooraleer ze terug richting België vertrokken. En ook Ruth en Dieter spendeerden, na hun verdere reis in Ontario nog een weekje ten huize Fullum. Het was zalig om samen op stap te gaan in Montréal en om de stad weer eventjes door de ogen van nieuwkomers te bekijken. &lt;a href="https://picasaweb.google.com/104712645526885408595/MontrealJuliAugustus?authuser=0&amp;amp;authkey=Gv1sRgCPvqz6Wrrd7gLQ&amp;amp;feat=directlink"&gt;En nog meer foto's hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Montréal" src="https://lh5.googleusercontent.com/-5WQdaSSxz_0/SsuoWCONg6I/AAAAAAAAEFM/YgMtzSxCPJ0/s800/DSC_0760.JPG" title="Montréal" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(De foto's zijn een mix van de onze, die van Bieke en Ann en van Ruth en Dieter)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lien Terryn</dc:creator><pubDate>Tue, 06 Oct 2009 20:20:00 +0200</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2009-10-06:posts/belgisch-bezoek.html</guid><category>Montréal</category><category>Travel</category><category>Photos</category><category>Old blog</category></item><item><title>Montréal groene festivalstad</title><link>http://peterdesmet.com/posts/montreal-groene-festivalstad.html</link><description>&lt;p&gt;De tijd is voorbij gevlogen: heel dringend tijd voor een blog-update dus. Sedert onze laatste bijdrage is Montréal getransformeerd van een eerder grijze plaats vol meerlagige ingepakte mensen tot een bruisende stad met weinig bedekte inwoners, waar je telkens opnieuw onder de indruk bent van het vele groen. De vele sfeervolle parken en de oude esdoorns langs de lanen en smallere straten in de woonbuurten zijn één van onze favoriete aspecten van Montréal. De weken waarin deze overgang gebeurde, waren zalig: eindelijk in T-shirt op je fiets kunnen springen, de stad van dag tot dag zien veranderen en helemaal vergeten hoe koud het ooit geweest is.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu volgt het ene festival het andere op in een nooit gezien tempo. Het bekende &lt;a href="http://www.montrealjazzfest.com/"&gt;Festival de Jazz&lt;/a&gt; was nog niet voorbij of de podia voor het humorfestival &lt;a href="http://www.hahaha.com/"&gt;Juste pour rire&lt;/a&gt; werden al opgezet, terwijl ondertussen het festival &lt;a href="http://www.festivalnuitsdafrique.com/"&gt;Nuits d'Afrique&lt;/a&gt; al van start was gegaan. Alle mogelijk muziekgenres en thema's worden tijdens de zomer belicht onder de vorm van een festival. Het winterse kluizenaarsbestaan wordt ruimschoots goedgemaakt tijdens de zomermaanden!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Straattheater" src="https://lh5.googleusercontent.com/-T3MZELxUb3Y/SnsJR49ymQI/AAAAAAAAEFQ/k2nI3U5TJeQ/s800/P1060885.JPG" title="Straattheater tijdens het Festival de Jazz" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Straattheater tijdens het Festival de Jazz&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Michael Jackson" src="https://lh6.googleusercontent.com/-3U8DUu55oCI/SnsIsZCZj0I/AAAAAAAAEFQ/MUTzzODGzpI/s800/P1060897.JPG" title="Michael Jackson vereeuwigd" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Michael forever!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Parc La Fontaine" src="https://lh6.googleusercontent.com/-uNGSnYgH3Bc/SntkAIkSiUI/AAAAAAAAEFQ/tCZqwA4CJqo/s800/DSC_4166.JPG" title="Parc La Fontaine" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Parc La Fontaine&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De Belgische zomer die we beleefd hebben eind juni, was ook nogal uitzonderlijk: twee weken zon en geen regen! De missie van de weergoden om ons België op zijn best te laten aanschouwen is geslaagd! De vele familie- en vriendenbezoekjes hebben ons heel veel deugd gedaan en we vonden het ook schitterend om het trouwfeest van Bieke en Ann te kunnen meemaken! Aperitieven en tafelen waren niet weg te denken activiteiten, zoals het echte Belgen betaamt. En het was goed, om niet te zeggen schitterend... Nog eens merci aan alle gastvrouwen en -heren voor al het lekkers en de leuke ontvangst!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Zeetje" src="https://lh3.googleusercontent.com/-g23jClDE0o4/SnsN2gPhDuI/AAAAAAAAEFQ/c-U8pfdQGNw/s800/P1060540.JPG" title="Aan 't zeetje" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Gent" src="https://lh4.googleusercontent.com/-eBsztVwqK_Q/SnsN6b3bLaI/AAAAAAAAEFQ/ixD3StXlOB0/s800/P1060724.JPG" title="Mmm Gent. En een slechtvalk!" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://picasaweb.google.com/104712645526885408595/AprilJuli?authuser=0&amp;amp;authkey=Gv1sRgCN_N2NHk2Om3MA&amp;amp;feat=directlink"&gt;Hier vind je een selectie&lt;/a&gt; van onze foto's van de afgelopen maanden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We posten zo snel mogelijk ons verhaal en onze foto's van de voorbije maand! Tot gauw!&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lien Terryn</dc:creator><pubDate>Thu, 06 Aug 2009 13:30:00 +0200</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2009-08-06:posts/montreal-groene-festivalstad.html</guid><category>Montréal</category><category>Belgium</category><category>Photos</category><category>Old blog</category></item><item><title>Appartement</title><link>http://peterdesmet.com/posts/appartement.html</link><description>&lt;p&gt;Zoals de meeste onder jullie al weten, wonen we sinds 19 maart in ons nieuwe appartement in &lt;a href="http://maps.google.com/?ie=UTF8&amp;amp;t=h&amp;amp;ll=45.533202,-73.560977&amp;amp;spn=0.003138,0.004608&amp;amp;z=18"&gt;Rue Fullum&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;iframe width="100%" height="500" frameborder="0" scrolling="no" marginheight="0" marginwidth="0" src="http://maps.google.com/?ie=UTF8&amp;amp;t=h&amp;amp;ll=45.533274,-73.56131&amp;amp;spn=0.00159,0.003026&amp;amp;z=18&amp;amp;output=embed"&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Ons vorige appartement huurden we van de eigenares die op reis was en hadden we maar voor een beperkt aantal maanden. Dus zijn we in februari beginnen rond zoeken naar iets anders. Na vele kilometers (en 11 appartementen) zagen we 't appartement in Rue Fullum en waren we meteen verkocht. Uiteraard waren er nog andere kandidaten en we vreesden dat het noppes zou worden. Maar nog dezelfde avond liet de vrouw die de rondleiding gaf ons weten dat de eigenaar voor ons had gekozen. Reden: hij gelooft nogal in astrologie en we zijn beiden in maart geboren, wat blijkbaar een gunstig teken is. :-D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Living" src="http://peterdesmet.com/static/images/2009-appartement.jpg" title="1, 2, 3... living" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maart werd lekker druk: de living schilderen, alle meubels kopen (want we hadden nog niets, behalve ons &lt;a href="https://lh3.googleusercontent.com/-Raux2piH6C0/SY3ZMDeZU_I/AAAAAAAAF2k/QA5G0etEPgk/s800/P1050845.jpg"&gt;kastje&lt;/a&gt; dan), beurs organiseren (Liens werk bij Réseau Environnement), Liens ouders op bezoek en verhuizen. Maar dat is allemaal gelukt en we zijn vré content met ons nieuwe huisje.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bureau" src="https://lh3.googleusercontent.com/-q-SODHmPj-4/Sdfj6maV9uI/AAAAAAAAF2Y/2wQTw4mX1a0/s800/P1060068.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meer foto's &lt;a href="https://picasaweb.google.com/Peter.Desmet/Appartement?authuser=0&amp;amp;authkey=Gv1sRgCNzm9JHvsZ-KqgE&amp;amp;feat=directlink"&gt;vind je hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Sun, 05 Apr 2009 18:37:00 +0200</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2009-04-05:posts/appartement.html</guid><category>Montréal</category><category>Photos</category><category>Old blog</category></item><item><title>Et l'hiver recommence...</title><link>http://peterdesmet.com/posts/et-lhiver-recommence.html</link><description>&lt;p&gt;Het was een aantal weken geleden dat het nog gesneeuwd had, we verheugden ons al op de lente, we negeerden al die doemdenkers die hier al jaren wonen... maar ze hadden gelijk, de winter is nog niet voorbij. Ach, fladderende, witte sneeuwvlokjes zijn mooier dan grijze regenwolken. Ja toch? :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Langlaufen" src="https://lh5.googleusercontent.com/-F24HGhK77jY/SY3X_epqIhI/AAAAAAAAF2k/eGUfBJccLzQ/s800/P1050839.JPG" title="Peter en Lien op de latten" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ik word bij momenten gek van de overload aan Frans rond me heen. Ik sta in als contactpersoon voor de exposanten van een &lt;a href="http://www.americana.org/"&gt;grote beurs&lt;/a&gt; rond milieutechnologieën, wat betekent dat ik veel moet en mag communiceren. Het is best leuk en interessant en heel erg leerrijk, maar bij momenten frustreert de lastige communicatie me. Een teveel aan "tu-t-as-tu" (Québéçois voor "est-ce que tu as") en "lu lu" (stopwoordje bij uitstek, in het frans "là", vraag me niet waarom ze het zo vaak dubbel zeggen) maakt de dagen waar ik eigenlijk geen zin had om op te staan, niet beter voor mij. ;-) Gelukkig zijn er niet zoveel van die dagen en leer ik in sneltempo Frans en Québéçois via mijn toffe collega's.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sneeuwruimen" src="https://lh4.googleusercontent.com/-umam0sWN8rI/SY3aEn1UUcI/AAAAAAAAF2k/XsuIq-fwC0c/s800/P1050855.JPG" title="Sneeuwruimen in Rue St. Jacques" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Een mondje Québéçois: "Peter est mon chum. Moi, je suis sa blonde." Gebruikt men ook voor brunettes, rostjes en zwartharige vrouwen. "Moi-lu, je voudrais bien acheter un char lu." Char = auto en als je char zegt, moet je echt je hele mond opentrekken en keelklanken produceren zodat het klinkt als "sjuuuuuur". "Tu-ne sais-tu pas quelque qui vend son char? Tabarnouche, c'est une joke lu, nous n'avons pas assez de pièces lu." :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Zonsondergang" src="https://lh6.googleusercontent.com/-d1XhY6ejV1k/SY3YyuNuc1I/AAAAAAAAF2k/nMuwVdCwPxM/s800/P1050841.JPG" title="Zonsondergang op Rue Guy" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tijdens de kerstperiode hebben we een tripje naar Ottawa gemaakt. 't Was dat weekend uitzonderlijk warm, waardoor alle voetpaden spiegelglad waren (we geraakten nauwelijks vooruit) en bovendien staakten de buschauffeurs. Maar Ottawa is wel een leuke stad, met interessante musea. Foto's &lt;a href="https://picasaweb.google.com/Peter.Desmet/WinterInMontreal?authuser=0&amp;amp;authkey=Gv1sRgCITao7O5-oqlVw&amp;amp;feat=directlink"&gt;vind je hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Parliament Hill" src="https://lh6.googleusercontent.com/-kwNUG0KpJD4/SY3VLun6WiI/AAAAAAAAF2k/SKATkEm4iuE/s800/P1050768.JPG" title="Parliament Hill" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS1: Vanaf volgende vrijdag draaien ze &lt;a href="http://www.imdb.com/title/tt0948530"&gt;Aanrijding in Moskou&lt;/a&gt; in één van de alternatieve cinema's in Montréal. In het Gents, met Franse ondertiteling! We hebben hem nog niet gezien, dus we gaan zeker kijken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS2: Zoals een aantal onder jullie al hebben gehoord: we hebben ons droomappartement gevonden!! Zondag krijgen we de sleutel en nemen we foto's!&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lien Terryn</dc:creator><pubDate>Wed, 25 Feb 2009 12:53:00 +0100</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2009-02-25:posts/et-lhiver-recommence.html</guid><category>Montréal</category><category>Travel</category><category>Photos</category><category>Old blog</category></item><item><title>Fremantle, Australië</title><link>http://peterdesmet.com/posts/fremantle-australie.html</link><description>&lt;p&gt;Ok, we zijn we al 3 maanden verder, maar een paar foto's van Australië kon ik jullie toch niet onthouden. :-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Zonsondergang" src="http://lh6.ggpht.com/_EPrm9WP-f9o/SUhxChADkfI/AAAAAAAACUw/VgFaWOb75NA/s800/P1050386.JPG" title="Zonsondergang in Karakamia Sanctuary" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eind oktober moest ik voor een zeer leerrijke &lt;a href="http://www.tdwg.org/conference2008/"&gt;conferentie&lt;/a&gt; (opnieuw) naar de andere kant van de wereld, naar het havenstadje &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Fremantle"&gt;Fremantle&lt;/a&gt;, niet ver van Perth. De meeste dagen bracht ik door in de conferentiezaal of in de gezellige &lt;a href="http://www.danumhouse.com.au/"&gt;Bed &amp;amp; Breakfast&lt;/a&gt;, maar gelukkig heb ik er 3 keer van onderuit kunnen piepen om de omgeving wat te verkennen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Fremantle" src="http://lh5.ggpht.com/_EPrm9WP-f9o/SUh2iKE8qTI/AAAAAAAACW8/_DBK7-8hfNk/s800/P1050545.JPG" title="Het centrum van Fremantle" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De eerste uitstap was een georganiseerde zaklamp-tour naar &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Karakamia_Sanctuary"&gt;Karakamia Sanctuary&lt;/a&gt;, een natuurreservaat waar enkele inheemse (en nocturne) buideldieren te zien zijn met vreemde namen. De gidse had een vet Australisch accent, zodat ik niet echt weet wat ik gezien heb. :-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De voorlaatste dag nam ik (op m'n eentje dit keer) de boot naar &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Rottnest_Island"&gt;Rottnest Island&lt;/a&gt;, een eiland net buiten de kust van Fremantle. Het eiland kreeg zijn naam door kapitein Willem de Vlamingh in 1696, die de kleine kangoeroes &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Quokka"&gt;Quokka's&lt;/a&gt; verkeerdelijk als dikke ratten zag en het eiland maar een "rattennest" vond.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Quokka" src="http://lh6.ggpht.com/_EPrm9WP-f9o/SUh0sk5vQ4I/AAAAAAAACWU/z7d3UHr_Z_E/s800/P1050507.JPG" title="Ik? Een rat?" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ik vond de Quokkas best schattig, maar het eiland zelf was interessanter. Ook al had ik maar een paar uren tijd, het was zalig om met de gehuurde fiets (er zijn geen auto's toegelaten) het eiland te ontdekken! De waarborg op m'n fiets ben ik wel kwijt: op een bepaald moment moest ik plots behoorlijk remmen voor een slang midden op de baan, waardoor de achterband slipte en scheurde. De lekke band zijn ze komen herstellen, maar mijn slangenverhaal geloofden ze niet. "Ik had onverantwoordelijk geremd." :-( Ik heb nochtans bewijzen:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Slang" src="http://lh5.ggpht.com/_EPrm9WP-f9o/SUhz2_glNrI/AAAAAAAACWE/JjcKuW6-kIc/s800/P1050473.JPG" title="Aaaah!" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Rottnest Island" src="http://lh5.ggpht.com/_EPrm9WP-f9o/SXX43TuyKKI/AAAAAAAACgc/YDUciZUl6eA/s800/P1050465.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De zaterdag heb ik nog een walvistocht kunnen meepikken, maar de zee was te woelig en de bultruggen te ver om foto's te kunnen nemen. En dan weer zo'n 30 uur het vliegtuig op naar de Canadese winter. Jap, Austalië met lekker warm lenteweer, felgekleurde vogels, buideldieren en de typische vegetatie mocht wel wat langer duren. :-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zoals gewoonlijk, meer foto's op &lt;a href="http://picasaweb.google.com/Peter.Desmet/FremantleAustrali"&gt;Picasa webalbums&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Tue, 20 Jan 2009 12:24:00 +0100</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2009-01-20:posts/fremantle-australie.html</guid><category>Travel</category><category>Photos</category><category>Old blog</category></item><item><title>Gelukkig Nieuwjaar!</title><link>http://peterdesmet.com/posts/gelukkig-nieuwjaar-2009.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="2009" src="http://peterdesmet.com/static/images/2008-nieuwjaar-2009.jpg" title="2009!" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jullie zitten al in 2009, wij hebben nog 6 uurtjes van het heel bijzondere jaar 2008 voor ons. We wensen dat 2009 voor iedereen een fantastisch jaar wordt!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dikke knuffels van Peter en Lien&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS: Die foto was moeilijker dan we dachten... onze webcam is te rap voor ons. :-)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Wed, 31 Dec 2008 18:25:00 +0100</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2008-12-31:posts/gelukkig-nieuwjaar-2009.html</guid><category>Montréal</category><category>New Year</category><category>Old blog</category></item><item><title>Sinterklaas, ouwe dwaas?</title><link>http://peterdesmet.com/posts/sinterklaas-ouwe-dwaas.html</link><description>&lt;p&gt;Er is iets vreemds aan de gang in de statistieken van deze website...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jap, jullie worden allemaal in de gaten gehouden! :-) Dankzij &lt;a href="http://www.google.com/analytics/"&gt;Google Analytics&lt;/a&gt; kan ik zien hoeveel mensen de website bezoeken (zo'n 8 per dag), vanwaar ze komen (België) en op welke trefwoorden ze zoeken in Google om op deze website te komen ("anderhalv"). Meestal is er niets bijzonders te melden, al zijn de trefwoorden soms wel grappig, zoals: "voetmassagemachine" (uit &lt;a href="http://peterdesmet.com/posts/sydney.html"&gt;deze post&lt;/a&gt;), "ontwerp uw eigen zomerjurk" (&lt;a href="http://peterdesmet.com/posts/tijd-voor-een-nieuwe-zomerjurk.html"&gt;hieruit&lt;/a&gt;) en "het vervoer van een zeeleeuw" (&lt;a href="http://peterdesmet.com/posts/van-christchurch-naar-te-anau.html"&gt;hieruit&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Maar sinds begin oktober is het meest gebruikte trefwoord (na "anderhalv") om op deze website terecht te komen: "sinterklaas ouwe dwaas ruikt naar bier en geitenkaas".&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Sinterklaas" src="http://peterdesmet.com/static/images/2008-sinterklaas-analytics.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De bezoekers komen daarmee terecht op &lt;a href="http://peterdesmet.com/posts/van-christchurch-naar-te-anau.html"&gt;deze pagina&lt;/a&gt;, waar ik de eerste strofe uit Zwarte Piet's fameuze zelfgemaakte sinterklaasliedje aanhaal, uit een van m'n lievelingsprogramma's &lt;a href="http://nl.wikipedia.org/wiki/Dag_Sinterklaas"&gt;Dag Sinterklaas&lt;/a&gt;. Maar ik heb geen idee waarom zoveel mensen daarop zoeken en dat voor drie maanden lang! Als iemand weet wat er aan de hand is of als je op deze
website kwam door te zoeken naar "sinterklaas ouwe dwaas ruikt naar bier en geitenkaas", laat gerust iets weten! :-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS: De bewuste episode staat op YouTube, dus jullie moeten de afleveringen die jullie uiteraard allemaal op video hebben niet bovenhalen (Zwarte Piet begint te zingen op 1:33).&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Wed, 17 Dec 2008 16:39:00 +0100</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2008-12-17:posts/sinterklaas-ouwe-dwaas.html</guid><category>Stats</category><category>Old blog</category></item><item><title>Autumn in Montréal</title><link>http://peterdesmet.com/posts/autumn-in-montreal.html</link><description>&lt;p&gt;Vandaag hebben we allebei beseft hoe leuk koude en sneeuw zijn in vergelijking met regen. We hebben zelfs liever een -15°C dan temperaturen boven nul waarbij alle sneeuw smelt en voetpaden glijbanen worden. Een aantal foto's om jullie te laten meegenieten van mooie wintertaferelen in de herfst. Meer &lt;a href="https://picasaweb.google.com/104712645526885408595/HerfstInMontreal?authuser=0&amp;amp;authkey=Gv1sRgCJTH19Kq_6GxDQ&amp;amp;feat=directlink"&gt;hier…&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Canal Lachine" src="https://lh5.googleusercontent.com/-shDn4g2U-Yo/SUaygFTCu2I/AAAAAAAAEFU/LMLjcUdhCxo/s800/P1050667.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Wandelen door de sneeuw aan Canal Lachine (op ongeveer dezelfde plaats waar &lt;a href="https://picasaweb.google.com/104712645526885408595/LaVieAMontreal?authkey=Gv1sRgCOGzqOim9_i2pQE#5248986934055567186"&gt;deze foto&lt;/a&gt; is genomen)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Ijsboom" src="https://lh3.googleusercontent.com/-eM3VNmNBxXQ/SUava4ZNAFI/AAAAAAAAEFU/r6vcFt4wjKo/s800/P1050640.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Alle bomen zijn verpakt in een laagje ijs: echt mooi!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Lien met muts" src="https://lh4.googleusercontent.com/-C35fWjNqa74/SUawAxLqpqI/AAAAAAAAEFU/Sp2NSiML5iA/s800/P1050643.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Peter met muts" src="https://lh4.googleusercontent.com/-E3kK6XiL9wk/SUawq1M2KEI/AAAAAAAAEFU/12vt4b-AlyE/s800/P1050646.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lien Terryn</dc:creator><pubDate>Mon, 15 Dec 2008 21:05:00 +0100</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2008-12-15:posts/autumn-in-montreal.html</guid><category>Montréal</category><category>Photos</category><category>Old blog</category></item><item><title>Mijn eerste werkdag en reisje naar Québec</title><link>http://peterdesmet.com/posts/mijn-eerste-werkdag-en-reisje-naar-quebec.html</link><description>&lt;p&gt;Wees niet té enthousiast over bovenstaande titel, ik heb het over mijn eerste dag als serveuse in een fokkiehuisje, zoals er hier in elke straat 35 zijn. De prestigieuze milieustudiebureaus en laboratoria zijn nog in beraad over het al dan niet aanwerven van die Belgische blonde. Voor het geld moet je het niet doen, maar het is wel een leuke manier om onder de mensen te zijn, om wat routine in mijn dagen te krijgen en om het Québecois te praktiseren. Sjukkellutsin = chocolatine ofte ne choclakoeke, cuffih = café. Niet de meest ingewikkelde voorbeelden, maar afhankelijk van de platheidsgraad van het dialect, kan het soms moeilijk zijn. Vreemde gewoonte van die Amerikanen (of misschien eerder de grootstadsmentaliteit?) om onderweg te ontbijten (een muffin gaat er bij mij 's ochtends echt niet in).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Montréal vanaf Mont Royal" src="https://lh4.googleusercontent.com/-JqaIPF2D84o/SS3ZIosk21I/AAAAAAAACNg/wy7i-22z9-Q/s800/DSC01308.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Zicht op Downtown Montréal vanaf de Mont Royal&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vorige maand hadden we de eer om onze eerste bezoekster te verwelkomen, zoals je al kon lezen in het vorige verslagje. Veel sightseeing, sfeer opsnuiven in Montréal, koffietjes, Peter aanmoedigen tijdens de hockey,... :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Hockey" src="https://lh4.googleusercontent.com/-ulrLmza3ArI/SS3YBU_JvDI/AAAAAAAACNM/_NXNkKv86ek/s800/DSC01192.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Peter in actie op donderdagavond&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Terwijl Peter eventjes heen en weer vloog naar &lt;a href="http://peterdesmet.com/posts/fremantle-australie.html"&gt;Perth&lt;/a&gt;, besloten Liesbet en ik het dichter bij huis te zoeken. We trokken met onze (mottige) huurwagen richting Québec.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Liesbet &amp;amp; ik" src="http://lh4.ggpht.com/_cvGWRFf-ypY/SS3YonM0-FI/AAAAAAAACNU/KPPbpVDFj38/s800/DSC01291.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Daar kreeg ik het voor het eerst écht koud (hoewel ik ondertussen al ondervonden heb dat het erger kan), logeerden we in een jeugdherberg waar de bazin Vlaams sprak (ze was lange tijd samen geweest met een Gentenaar, kleine wereld), hadden we onmiddellijk een boete aan ons been door een half uurtje verkeerd geparkeerd te staan, genoten we van een heel charmant historisch centrum, waren we onder de indruk van de schaats- en ijshockey-capaciteiten van de Québecse jeugd, gingen we op uitstap naar Île d'Orléans (schone wandelingen daar, é Liesbet? :-) ) en besloten we na een paar dagen de stad achter ons te laten en het &lt;a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_national_de_la_Jacques-Cartier"&gt;Parc de la Jacques Quartier&lt;/a&gt; te bezoeken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Liesbet &amp;amp; ik" src="http://lh3.ggpht.com/_cvGWRFf-ypY/SS3Z5HcVvUI/AAAAAAAACNk/OzdQuvwVlYU/s640/DSC01326.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aangezien het toeristische seizoen voorbij was, waren we praktisch alleen in het park, wat uiteindelijk wel heerlijk was, als je niet teveel nadacht over waarschuwingen voor beren door Belgische ouders (en neen, ik heb het uiteraard niet over Piet en Chris :-) ). Onze tent hadden we thuis gelaten (vanwege de koude), we verbleven in een yurt, een heel gezellig kampeeralternatief, volledig uitgerust met frigo, keukentje en kachel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Yurt" src="https://lh5.googleusercontent.com/-Co9JSN7IzfA/SS3ahVA2rEI/AAAAAAAACNs/zPgjeouo2wk/s800/DSC01418.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Onze Yurt in Parc de la Jacques Quartier&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na een aantal dagen en heerlijke wandelingen reden we verder naar het noorden om na een kwartier een wit laagje te bemerken op de beboste heuvels, een laagje dat dikker en dikker werd naarmate we noordelijker kwamen. Na de herfstpracht en kale bomen, nu dus ook sneeuw, en dat allemaal tijdens een tripje van één week.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="sneeuw" src="https://lh6.googleusercontent.com/-npGQm5I42-I/SS3caW1v38I/AAAAAAAACOQ/6oxULcpGrqY/s800/DSC01553.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In het &lt;a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_national_du_Saguenay"&gt;Parc du Saguenay&lt;/a&gt; deden we een sneeuwwandeling met als doel een klif met Mariabeeld (let op de gelijkenis met de snoepjes). De wandeling was heel mooi, met een aantal schitterende uitkijkpunten over de fjord, maar 'ons Marioh' op het eindpunt was eerder anticlimax.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Marioh" src="https://lh3.googleusercontent.com/-lRNJ7Aq1pCg/SS3cmf58omI/AAAAAAAACOY/zy-y5vWgdms/s800/DSC01557.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We vreesden dat Tadoussac, een gekend stadje voor whale watching, al in winterslaap zou zijn. Niets was minder waar: we reden het binnen om 11u en om 11u30 waren onze plaatsjes op de zodiac geboekt die om 13u zou uitvaren. Ze gaven ons de goede raad om alle kleren die we meehadden, aan te doen. Met de vest en broek die we daar boven aan moesten doen, zagen wij er zo uit:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Tadoussac" src="https://lh4.googleusercontent.com/-E2IGpMzcF7M/SS3bjF7yJnI/AAAAAAAACOE/GBNR1fIfw0E/s800/DSC01602.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ik verzeker jullie: aan land was het veel te warm voor onze outfit. Op zee kwam hij wel heel goed van pas!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Op ons tochtje spotten we een aantal dwergvinvissen, een groep robben en een gewone vinvis. Vooral de blows van deze laatste vond ik spectaculair! Nu ik het toch over zeezoogdieren heb, kan ik het niet nalaten om ook flipper te vermelden, de trouwe compagnon die ons vergezelde op onze avonturen! Hij vond het zo leuk en mooi in Canada, dat hij beslist heeft om hier zelf een tijdje te wonen. Liesbet kon niet anders dan toegeven, Flipper wil je namelijk niet kwaad krijgen...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Flipperrrr" src="https://lh6.googleusercontent.com/-LwCpn0SqG9k/SS3arVVTjEI/AAAAAAAACNw/DOppLJrjnEM/s640/DSC01485.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;We love Flipperrrr!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Liesbet &amp;amp;: walvis" src="https://lh6.googleusercontent.com/-2GEB3Gxe2xI/SS3c-LHUUiI/AAAAAAAACOg/ZonyxHRfr9k/s800/DSC01592.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Liesbet spot walvissen vanaf de kust: Net op het moment dat ze zich draait, komt een walvis boven (rechts op de foto)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nadat we in La Bohème, ons favoriete caféetje in Tadoussac, nog een heerlijke Luikse wafel met chocolade en banaan, pasta blauwe kaas en een ontbijt bestaande uit enkel koffie, aten (je merkt misschien dat eten altijd een belangrijk thema vormt...), reden we in de gietende regen terug naar Montréal. De volgende dag haalden we Peter af, die er na 40 uren reizen nog wonderlijk fris uit zag.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na een paar dagen was het alweer goodbye-time... Dat is ondertussen al 4 weken geleden, toen we nog af en toe buiten kwamen zonder wintervest. Nu moet ik me meestal al meerlagig induffelen om dan nog veel te koud te hebben, hoewel het eigenlijk nog meevalt naar Montréal-normen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vorig weekend hebben we alvast nieuwe mutsen gekocht, zo'n velleke staat Peter toch beeldig!?: :-)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Muts" src="http://lh3.ggpht.com/_cvGWRFf-ypY/SSrjZr0SONI/AAAAAAAACMk/fGX-tvfGPR0/s720/P1050603.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meer foto's van ons reisje, kunnen jullie bekijken op: &lt;a href="https://picasaweb.google.com/104712645526885408595/ReisjeMetLiesbet?authuser=0&amp;amp;authkey=Gv1sRgCNaLs4i9vaCzyAE&amp;amp;feat=directlink"&gt;Picasa Web albums&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À bientôt!!&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Fri, 28 Nov 2008 12:58:00 +0100</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2008-11-28:posts/mijn-eerste-werkdag-en-reisje-naar-quebec.html</guid><category>Montréal</category><category>Travel</category><category>Photos</category><category>Old blog</category></item><item><title>Mont-Tremblant</title><link>http://peterdesmet.com/posts/mont-tremblant.html</link><description>&lt;p&gt;Momenteel zit ik in Australië en Lien in Canada. Verder kunnen we niet van elkaar verwijderd zijn (of één van ons twee zou eens naar de maan moeten gaan), maar vorig weekend konden we gelukkig samen een stukje Canada buiten Montréal ontdekken. Samen met Liesbet en Ruben zijn we naar &lt;a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Parc_national_du_Mont-Tremblant"&gt;Parc national du Mont-Tremblant&lt;/a&gt; gereden, het grootste nationaal park van Quebec en op slechts een anderhalf uur van Montréal.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Lac Chat" src="http://lh5.ggpht.com/Peter.Desmet/SP68zm0sR4I/AAAAAAAACJc/xklYtGuqugc/s800/P1050241.JPG" title="Wiii, Liesbet is in Canada!" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De bomen in Montréal zaten ergens tussen groen en geel toen we vertrokken, maar hoe noordelijker en hoger we gingen, hoe feller de kleuren werden. Halverwege de rit - die langer duurde dan anderhalf uur, door de files met het verlengd weekend - zaten we in schitterend rood en oranje. Geen foto's genomen, want we dachten: als het hier al zo schitterend is, wat zal het dan in het nationaal park zijn? Toen we aankwamen in het park waren de heuvels echter groen (naaldbomen), geel en... grijs: alle rode bladen waren al gevallen. :(&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Groen, geel en grijs" src="http://lh4.ggpht.com/Peter.Desmet/SP691P2tGZI/AAAAAAAACLk/NqEagERfQo4/s800/P1050345.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Groen, geel en grijs, maar wel fantastisch mooi!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Onze kampeerplaats was zalig: op een schiereilandje, tussen de naaldbomen met zicht op Lac Monroe! De perfecte start voor drie dagen wandeltochten, kanoën, kampvuur en slapen in thermisch ondergoed. :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Lac Monroe" src="http://lh4.ggpht.com/Peter.Desmet/SP6894o2YoI/AAAAAAAACJw/h4aQ2i2xJAY/s640/P1050274.JPG" title="Lac Monroe" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zoals gewoonlijk, &lt;a href="http://picasaweb.google.com/Peter.Desmet/MontTremblant"&gt;meer foto's hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Wed, 22 Oct 2008 10:03:00 +0200</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2008-10-22:posts/mont-tremblant.html</guid><category>Travel</category><category>Montréal</category><category>Photos</category><category>Old blog</category></item><item><title>Vieux Port</title><link>http://peterdesmet.com/posts/vieux-port.html</link><description>&lt;p&gt;De Vieux Port ligt vlak naast het historisch centrum van Montréal, op 10 minuten fietsen van bij ons, langs het kanaal Lachine. Ik ben er vandaag wat gaan rondtoeren om wat foto's te nemen. Het resultaat vinden jullie op m'n &lt;a href="https://picasaweb.google.com/104712645526885408595/VieuxPort?authuser=0&amp;amp;feat=directlink"&gt;Picasa Web Albums&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Bladeren" src="https://lh5.googleusercontent.com/-5P1W6HHktAo/SOv5ELm1vOI/AAAAAAAAB90/UHExpijXrRg/s800/P1050199.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lien Terryn</dc:creator><pubDate>Tue, 07 Oct 2008 20:46:00 +0200</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2008-10-07:posts/vieux-port.html</guid><category>Montréal</category><category>Photos</category><category>Old blog</category></item><item><title>La vie à Montréal</title><link>http://peterdesmet.com/posts/la-vie-a-montreal.html</link><description>&lt;p&gt;In het begin mis je al het vanzelfsprekende, alles wat je zo gewoon was uit je Belgische leventje: de Peter Van de Veire-ochtendshow op STUBRU, het journaal waar je nauwelijks naar keek, de krant die je zo weinig las, "een klein bruin brood gesneden aub" bij de bakker en op je wenken bediend worden, blonde Leffes of een gewone LEKKERE pint voor een schappelijke prijs op café, goedkope Côte d'Or chocolade, de aldi-chocomoussekes en uiteraard je vrienden en families nooit verder weg dan een maximum 1 uur durende treinrit. Je merkt dat Belgische lekkerbekken hier niet helemaal aan hun trekken komen, hoewel het hier in Montréal naar het schijnt goed meevalt in vergelijking met de rest van Noord-Amerika.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aan het gemis van overvloedig écht lekker eten ben zelfs ik (Lien dus, voor degenen die ons niet zo goed kennen) snel gewend geraakt. Je moet wat beter zoeken, de eerste week strompelden we vaak 1 uur of langer rond in de supermarkt om uiteindelijk met 1 mandje buiten te komen waar je dan - slik - 60$ voor betaalt. Je toast je brood en probeert niet te denken aan het heerlijk vers knapperig brood dat we kennen van thuis. Je mist kaas en denkt dat het maar goed kan zijn voor de lijn. Maar dan... dan bezoek je na 2 weken eindelijk eens Marché Atwater en vind je daar vers brood, heerlijke croissants en zowaar Nederlandse jonge gouda! Mmmmm, boterhammen met kaas hebben zelden zo lekker gesmaakt! :) De lijn laat je dan maar voor wat ze is...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hieronder zie je Marché Atwater, één van de verschillende indoormarkten in Montréal:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Atwater Market" src="https://lh5.googleusercontent.com/-Qs-ftxLIjvw/SNexSzj6X2I/AAAAAAAAEFA/2ekhF_E_eWk/s800/P1050123.JPG" title="De toren van Atwater Market" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Atwater Market vanbinnen" src="https://lh3.googleusercontent.com/-SR4kTPWQF5U/SNexhtDtdlI/AAAAAAAAEFA/CVplfd4oWcY/s800/P1050130.JPG" title="Atwater Market vanbinnen" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vrijdag ben ik met Ruben gaan kanovaren op de "fleuve" St-Laurent en tussen de eilandjes van Boucherville. We haalden de kano op bij zijn schoonouders, staken de grote autoweg over met de kano in de hand (klinkt vlotter dan het aanvoelde), brachten ons bootje in de rivier en we waren vertrokken. Stroomopwaarts peddelend zag ik al gauw de skyline van Montréal te voorschijn komen. Wat later namen we een afslag en voeren we tussen met riet bedekte oevers. Super om zo dicht bij een grootstad een stukje natuurschoon als dit terug te vinden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ook in de stad zelf ontdekten we tijdens onze eerste weken de groene kantjes van Montréal: gezellige picknickplaatsen aan de Vieux Port vlakbij het historisch centrum; de Jardin Botanique waar Peter elke dag gaat werken; het zalige Parc La Fontaine gelegen in het Plateau, de - heel begrijpelijk - meest gegeerde woonbuurt in Montréal; de groene Mont-Royal; het kanaal Lachine hier vlakbij ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Kanaal Lachine" src="https://lh3.googleusercontent.com/-rxdKEIArbCM/SNglzmMMf1I/AAAAAAAAEFA/ssHslvzUaco/s800/P1050135.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Kanaal Lachine, op weg naar de Marché&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Parc La Fontaine" src="https://lh6.googleusercontent.com/-h2TaZ3dcuqw/SNevcORWBeI/AAAAAAAAEFA/vI2PVCspJqc/s800/P1050077.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Met blote voeten in Parc La Fontaine&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Fototentoonstelling" src="https://lh3.googleusercontent.com/-k8zas325Nts/SNewKm61_XI/AAAAAAAAEFA/hJhP8ZmNA_0/s800/P1050099.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ingang van de Jardin Botanique met fototentoonstelling&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Peter en de kikker" src="https://lh4.googleusercontent.com/-wcsASlYXnBo/SNev2NxU1cI/AAAAAAAAEFA/W0QN2e39kFE/s800/P1050087.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Peter en de kikker&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="IRBV" src="https://lh6.googleusercontent.com/-kfyWuN3nkSw/SNevn0ZD6YI/AAAAAAAAEFA/oV64IO2aiU8/s800/P1050081.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Gebouw waar Peter werkt en zicht op Stade Olympique: de WC-pot of Big O(we) in de volksmond&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dit weekend hebben we een fiets gekocht dus nu kunnen we de stad ook al fietsend verkennen. Binnen 2 weken komt onze eerste bezoekster langs en
zij brengt Peter's fiets mee (hebben hier ontdekt dat je gratis een fiets mee kan nemen met Air Transat), dankje Liesbetje!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nu zijn we in blijde verwachting van de Indian Summer herfstkleurenpracht, weeral iets wat we nog nooit hebben meegemaakt... Sssspannend!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Meer foto's &lt;a href="https://picasaweb.google.com/104712645526885408595/LaVieAMontreal?authuser=0&amp;amp;authkey=Gv1sRgCOGzqOim9_i2pQE&amp;amp;feat=directlink"&gt;hier&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lien Terryn</dc:creator><pubDate>Mon, 22 Sep 2008 19:54:00 +0200</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2008-09-22:posts/la-vie-a-montreal.html</guid><category>Montréal</category><category>Photos</category><category>Old blog</category></item><item><title>Na de jetlag</title><link>http://peterdesmet.com/posts/na-de-jetlag.html</link><description>&lt;p&gt;We zijn hier nu al een dikke week, maar ik kan het nog altijd niet geloven: we wonen in Montréal, Canada!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vlucht was ok (geen persoonlijke films weliswaar) en mooi op tijd geland. Lang moeten aanschuiven bij de paspoortcontrole en voor het eerst in ons leven doorverwezen geworden naar 'immigration'. De kerel daar was nogal nonchalant en vroeg niet al te veel details voor hij onze 'work permits' aanmaakte. Daarna onze valiezen opgepikt, door de douane en opgewacht door collega Stéphane. Tijdens de autorit naar ons nieuw appartement zagen we dat Montréal nog steeds heel, heel groot is en
verbazend warm. Files zijn hier ook een probleem, omdat ze hier maar twee (verkeersonvriendelijke) seizoenen hebben: winter en wegenwerkenseizoen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ons &lt;a href="http://maps.google.com/?ie=UTF8&amp;amp;ll=45.491468,-73.570032&amp;amp;spn=0.002155,0.003455&amp;amp;t=h&amp;amp;z=18" title="Google Maps"&gt;appartement&lt;/a&gt; is erg ruim, heeft alle comfort, maar is nogal steriel oncharmant. Het ligt ook op een kruispunt van 2 hoofdwegen, dus het verkeerslawaai zit echt in je living als je de ruit opendoet. Jammer genoeg moeten de ruiten wel opendoen, want de airco is stuk en 't was hier de eerste week rond de 30°C!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De eerste paar dagen de buurt wat verkend (en 2 planten gekocht om ons appartement wat op te vrolijken :) ). We beginnen langzaamaan te weten hoe het metronet in elkaar zit, waar het noorden is als we een straat inslaan en waar de dichtste winkels zijn. Eten is hier trouwens stinkend duur: vaarwel goedkope en lekkere kaas, yoghurt, chocolade, brood en
bier :( Kleerwinkels, gezellige (jazz)café's, grote parken en vriendelijke mensen zijn er hier wel met hopen, dus er valt nog heel  wat te ontdekken! De Canadese natuur hebben we trouwens ook al even kunnen proeven: onze eerste zondag brachten we al wandelend door met Stéphane's gezin in de &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Laurentian_mountains"&gt;Laurentides&lt;/a&gt;, een bergketen op een uurtje van Montréal!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Over mijn werk valt nog niet zoveel te vertellen, want ik kan nog niet echt beginnen (m'n computer moet nog aangekocht worden) maar de omgeving is in ieder geval schitterend: in de &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Montreal_Botanical_Garden"&gt;botanische tuin&lt;/a&gt;, met zicht op het &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Stade_olympique"&gt;Stade Olympique&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Echt gesettled zijn we hier nog niet - we vergeten soms dat we hier nog maar een week zitten - en er valt ook nog het een en het ander te regelen. Onze verscheepte kisten moeten opgehaald worden, onze work permit moet aangepast worden - die nonchalante pipo schreef 'masculin' op Lien's vergunning! - zodat we een social insurance number kunnen aanvragen, ziekteverzekering kunnen regelen en die airco moeten we aan de praat krijgen! Gelukkig hebben we tijd en hoewel het af en toe nogal overdonderend is - wat doen wij 2 Belgjes toch in Canada? - hebben we er wel zin in! :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Mon, 08 Sep 2008 11:32:00 +0200</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2008-09-08:posts/na-de-jetlag.html</guid><category>Montréal</category><category>Old blog</category></item><item><title>Tijd voor een nieuwe zomerjurk</title><link>http://peterdesmet.com/posts/tijd-voor-een-nieuwe-zomerjurk.html</link><description>&lt;p&gt;De website is nauwelijks een half jaar oud en toch vond ik het al nodig om alles in een nieuw kleedje te steken. Waarom?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Het rode menu aan de rechterkant was het meest opvallende element van de website... en werd helemaal niet gebruikt! 'k Had me iets te veel laten meeslepen in het ontwerpen ervan en te weinig aan de functionaliteit gedacht. Typisch... :|&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De navigatie was nogal vervelend, vooral de lange home-pagina en het moeten klikken om de 'comments' te zien (nochtans niet abnormaal voor een blog).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;... ik doe dat nu eenmaal graag!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Mij dus wat verdiept in webdesign, met de uitstekende hulp van &lt;a href="http://www.designmeltdown.com/chapters/DesignPrinciples/"&gt;Design Melt Down's Principles of Design&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.blogdesignblog.com/"&gt;Blog Design&lt;/a&gt;, &lt;a href="http://www.mezzoblue.com/"&gt;Mezzoblue&lt;/a&gt; en &lt;a href="http://www.modernlifeisrubbish.co.uk/"&gt;Modern Life&lt;/a&gt;. Mij ook weer gebogen over de &lt;a href="http://wordpress.org/"&gt;Wordpress&lt;/a&gt;-code (dank je wel &lt;a href="http://wordpress.org/support/"&gt;fora&lt;/a&gt;!), HTML en CSS. En weer gevloekt op Internet Explorer! Lieve mensen, gebruik &lt;a href="http://www.mozilla.com/en-US/firefox/"&gt;Firefox 3&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Nieuw design" src="http://peterdesmet.com/static/images/2008-design-v2-vergelijking.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En nu alles af is, kan ik met trots Anderhalv 2.0 presenteren! Enkele veranderingen:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;De website bestaat nu uit 3 grote delen: Blog, Portfolio en Archief/Over Mij, elk met een eigen kleur en te bereiken via het menu helemaal bovenaan.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Het design is zo eenvoudig mogelijk gehouden: geen takken of boomwortels meer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De home-pagina bestaat uit één post (de meest recente) met de reacties onmiddellijk erna.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Iedere post komt terecht in één categorie, die je via de rode balk kan bereiken.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lange posts zijn nu onderverdeeld in pagina's en de layout van de reacties is verbeterd.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Er is een (nog heel erg lege) portfolio, waar in ik in de toekomst tekeningen en dergelijke kan dumpen.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Het archief is functioneler.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En alles is in het Nederlands.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Hope you like it! :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Fri, 27 Jun 2008 22:21:00 +0200</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2008-06-27:posts/tijd-voor-een-nieuwe-zomerjurk.html</guid><category>Design</category><category>Coding</category><category>Old blog</category></item><item><title>Montréal</title><link>http://peterdesmet.com/posts/montreal.html</link><description>&lt;p&gt;Na maanden onzekerheid, hebben we nu eindelijk antwoord op de vraag "Verhuizen we naar Canada?"&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Knuffels vanuit Montréal" src="https://lh4.googleusercontent.com/-1mfh8dZgDvo/R-FgsgYwY_I/AAAAAAAAF2o/WQocmMiIey0/s800/2008.03.17%252520-%252520Montr%2525C3%2525A9al%252520%25252804%252529.jpg" title="Knuffels vanuit Montréal" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Een korte samenvatting&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Begin september (vorig jaar) vond ik via een of andere mailinglist een vacature die me wel heel erg interesseerde. Men zocht iemand om een netwerk op te stellen, waarmee via één website een heleboel biologische collecties kunnen doorzocht worden. Biodiversiteitsinformatica dus, en een beetje in dezelfde lijn als een deel van mijn werk bij het &lt;a href="http://www.biodiversity.be"&gt;Belgian Biodiversity Platform&lt;/a&gt;, alleen op veel grotere schaal en... in Canada!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toch maar mijn kans gewaagd en eind november (2 maanden later!) - vlak voor we naar Nieuw-Zeeland vertrokken - een uitnodiging gekregen voor een sollicitatiegesprek, via de telefoon. Die telefoon heb ik uiteindelijk in de tuin van een jeugdherberg in Christchurch gedaan (zie &lt;a href="http://peterdesmet.com/posts/van-christchurch-naar-te-anau.html"&gt;vroeger bericht&lt;/a&gt;) en tijdens de verdere reis af en toe eens mijn e-mail gecheckt op een reactie, maar noppes. Tot er eind februari (3 maanden later!) een e-mailtje in m'n mailbox viel met het bericht dat ik de job heb...&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Over en weer naar Montréal&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dat viel in als een bom natuurlijk. Ook al hadden we de laatste maanden al wat kunnen nadenken over het idee, het was steeds hypothetisch geweest. Maar nu moesten we echt beslissen: willen we de sprong in het onbekende Canada maken? Afgesproken met de mensen ginder (in &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Montreal"&gt;Montréal&lt;/a&gt;), dat Lien en ik eens over en weer zouden vliegen. Om mijn collega's in spe te ontmoeten, meer details over het project te weten te komen, de typische werkvergunning, verloning, sociale zekerheid, ziekteverzekering &amp;amp; vakantie-vragen te stellen en vooral... de sfeer daar eens op te snuiven!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En zo zijn we vorige week woensdag (12 maart) op het vliegtuig gestapt, voor 5 dagen Montréal. Je hoort er ongetwijfeld nog meer over, maar kort samengevat viel het daar allemaal erg mee: vriendelijke mensen, gezellige stad, interessant project, pakken sneeuw en op de meeste vragen, de antwoorden die we wilden horen. Kortom... we hebben beslist om het de komende 5 jaar in Montréal te proberen! :| :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Klik &lt;a href="https://picasaweb.google.com/Peter.Desmet/Montreal?authuser=0&amp;amp;authkey=Gv1sRgCNPjkPf3qq7L0wE&amp;amp;feat=directlink"&gt;hier voor foto's&lt;/a&gt; van ons tripje.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Wed, 19 Mar 2008 23:59:00 +0100</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2008-03-19:posts/montreal.html</guid><category>Montréal</category><category>Travel</category><category>Photos</category><category>Old blog</category></item><item><title>Foto's Nieuw Zeeland (02)</title><link>http://peterdesmet.com/posts/fotos-nieuw-zeeland-02.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Kung-Fu" src="http://lh3.ggpht.com/Peter.Desmet/R48adIj3VXI/AAAAAAAABA8/fJl_ZHHP3Ec/s800/DSC_0299.jpg" title="Kung-Fu!" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juij, nieuwe foto's! Doorklikken naar &lt;a href="http://picasaweb.google.com/Peter.Desmet/NieuwZeeland02"&gt;Nieuw-Zeeland (02)&lt;/a&gt;. Tot thuis! x&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Thu, 17 Jan 2008 10:36:00 +0100</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2008-01-17:posts/fotos-nieuw-zeeland-02.html</guid><category>Travel</category><category>Photos</category><category>Old blog</category></item><item><title>North Island</title><link>http://peterdesmet.com/posts/north-island.html</link><description>&lt;p&gt;Jap, 't is alweer een tijdje geleden dat je van ons hebt gehoord, maar we hebben niet stilgezetten! :)&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;1 januari - Kaikoura&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sinds lange tijd nieuwjaarsnacht niet meer bewust meegemaakt. Niet door de drank, maar omdat we al lagen te ronken om vroeg op te staan voor onze nieuwjaarswalvistocht. En die was schitterend! Gladde zee, schitterend moderne catamaran en drie (!) potvissen die netjes om beurt naast de boot dreven en diep ademhaalden, om dan traagjes met hun staart omhoog, weer naar beneden te duiken. Waw! Ik had al potvissen gezien (in iets ruwere omstandigheden in Noorwegen), en was nog net iets meer onder de indruk toen de boot plots ten midden van een hele bende &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Dusky_Dolphin"&gt;Duskydolfijnen&lt;/a&gt; (zo'n 300) terechtkwam. Opspringend, salto's makend, met kalfjes langs de boot zwemmend, ongelooflijk gewoon! In de namiddag nog een wandeling gemaakt rond Kaikoura Peninsula en bijna over de pelsrobben gestruikeld.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;2-4 januari - Wellington&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De Ferry opgestapt en ons schitterende Zuideiland vaarwel gezegd. Alhoewel, we hebben het gevoel dat we hier nog wel eens zullen terugkomen. :) Aangekomen in Wellington, waar we weer een beetje het gevoel hadden om in een stad te zijn. De dichtstbijzijnde camping was een holidaypark op 12 km van 't stad, dus ons de tweede nacht een mottige jeugdherberg geboekt in 't stad. Leukste bezienswaardigheid van Wellington is het &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Museum_of_New_Zealand_Te_Papa_Tongarewa"&gt;Te Papa&lt;/a&gt;-museum, met alles over Nieuw-Zeeland. Echt een van de mooiste en beste museums die we ooit gezien hebben, en er was net een schitterende tentoonstelling over walvissen, dus de meeste tijd daar doorgebracht. 's Avonds nog een filmpje meegepikt, en maar gekozen voor &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/I_Am_Legend_%28film%29"&gt;I Am Legend&lt;/a&gt;, omdat ik Will Smith had gezien in New York terwijl ie die film aan het opnemen was. Bleek verdorie een snertzombiefilm te zijn! :( Ga vooral niet kijken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vrijdagavond aan de kust in de buurt van Kapiti Island (vogelreservaat) gekampeerd, waar we eerst van plan waren naar toe te gaan. Omdat we geen toegangsvergunning meer hadden kunnen bemachtigen en we de meeste vogels al op het vasteland gezien hadden, maar doorgereden naar Napier de volgende morgen.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;5-6 januari - Napier&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Napier is de Art Deco stad van de wereld, maar zag er als de meeste Nieuw Zeelandse steden nogal verlaten uit. Het weer was wel super! Volgende morgen 'opnieuw' vroeg opgestaan voor een lange wandeling langs het strand, richting &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Cape_Kidnappers"&gt;Cape Kidnappers&lt;/a&gt;, waar er &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Gannet"&gt;Jan-van-Genten&lt;/a&gt;-kolonie zit. Ja, we zijn nogal vogelfreaks... biologen hé! Jammergenoeg was wandelen niet de enige manier om er te geraken, en passeerden er constant tractors met karren vol toeristen langs ons heen. :( De terugweg was er ook iets teveel aan: 2,5u terug in de blakende zon, pff. :)&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;7-10 januari - Taupo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Toen we maandagochtend wakker werden in Taupo, was het eerste wat we deden naar de lucht keken: die zat potdicht. We hadden namelijk een tandem-&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Skydive"&gt;skydive&lt;/a&gt; geboekt. Aangezien we wisten dat het met zo'n weer niets zou worden, al andere plannen gemaakt, maar toch nog even gebeld om te herboeken. Bleek dat we toch af mochten komen! Tamelijk nerveus toegekomen, DVD'tje bekeken van voorgangers en ons al in de rode pakjes gehesen. Maar niet gesprongen (teveel wolken) en geboekt voor 's middags. 's Middags van 't zelfde en geboekt voor dag erna. Doorgereden richting Rotorua, en op tijd gestopt in Waikite Valley, waar we op een camping konden staan met een geothermisch verwarmd zwembad! Zalig! Met ons tentje naast een kokend heet beekje en af en toe loom worden in het zwembad: perfecte manier om de wat verloren dag af te sluiten.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;'s Ochtends &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Wai-O-Tapu"&gt;Wai-O-Tapu&lt;/a&gt; gedaan, een park vol vreemde vulkanische verschijnselen in allerlei kleuren. Nogal buitenaards in de regen en een dompe rotte-eieren-geur: mmm zwavel... Teruggereden naar Taupo, waar onze skydive uiteraard opnieuw afgelast was.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dag erna op bus gestapt die ons naar de ingang bracht voor Tongariro National Park, waar we de dagwandeling &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Tongariro_Crossing"&gt;Tongariro Crossing&lt;/a&gt; deden: ongelooflijk! Tussen twee vulkanen omhoog geklommen, via de Devil's Staircase, door verschillende kraters, langs azuurblauwgekleurde meertjes en rokende grond. Echt Mount Doom uit Lord Of The Rings. Bleek later dat ze die daar inderdaad hadden opgenomen. Weer viel gelukkig mee, en we duimden voor onze skydive - die we nu echt wilden doen - morgenochtend.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Donderdag dan effectief in dat &lt;a href="http://www.freefall.net.nz/"&gt;vliegtuigje&lt;/a&gt; kunnen stappen, dicht tegen onze instructeur achter ons. De andere mensen sprongen er allemaal uit op 12000 ft, zodat wij twee de enige waren die omhoogklommen tot 15000 ft (4,5 km). Mooi uitzicht over het hele Noordeiland bijna, tot we naar dat gapende gat achterin het vliegtuig kropen, even schommelden en toen uit het vliegtuig vielen. Amai! Zo ontzettend vlug dat dat gaat (200km/u)! Helse pijn in de oren, nauwelijks kunnen ademen en zo ontzettend hard naar beneden zoeven! Ikke even een handje kunnen geven aan een voorbijganster. Lien sprong met een cameravrouw (wacht maar tot jullie de DVD zien! Supergrappig!) en heeft wat meer onnozel kunnen doen. Alhoewel, op het moment zelf besef je niets! Tot plots de parachute opengaat en je 3 minuten later beverig op de grond staat. Woehoe! We zijn uit een vliegtuig gesprongen! :D&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;11-14 januari - Coromandel Peninsula en Goat Island&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Doorgereden naar Coromandel Peninsula, waar we vooral gezond en gezwommen hebben. Onze nieuw gekochte snorkel nauwelijks kunnen testen, want de golven waren nogal ruw. Grote doorsteek gemaakt over Auckland, via een stukje autostrade zowaar! Jammergenoeg hebben de kiwi's hier niet veel kaas gegeten van deftig in auto rijden, zodat ze op een autostrade constant op het derde vak blijven en in bergbaantjes het liefst in je gat zitten. Grr!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gestopt op een gezellig Dranouter-achtige camping vlakbij &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Goat_Island_%28Auckland%29"&gt;Goat Island&lt;/a&gt;, een marien reservaat. Even snorkel uitgeprobeerd en het water zit hier echt vol vissen. Dag erna meer gerief gehuurd, waaronder wetsuits om niet koud te krijgen en de max veel gezien: grote snappers, schooltjes demoiselles, blauwe maomao's, een klein groepje pijlinktvisjes (zo koddig!) en ik op de terugweg een pijlstaartrog kunnen volgen. Weer was opnieuw om te bakken.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;15 januari en verder - Rest van Northland en Auckland&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vandaag met de zielbootcatamaran &lt;a href="http://www.sailingdolphins.co.nz/"&gt;Carino&lt;/a&gt; de &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Bay_of_islands"&gt;Bay of Islands&lt;/a&gt; ingetrokken, heerlijk liggen luieren in de zon, gesnorkeld, gebarbecued en een bende &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Bottlenose_Dolphin"&gt;tuimelaars&lt;/a&gt; kunnen volgen! Weeral zalig gewoon! Morgen logeren we waarschijnlijk bij de Amerikanen die we op het Zuideiland zijn tegengekomen, waarna we terug afzakken naar Auckland. Daar nemen we dan het vliegtuig naar Bangkok, voor nog een weekje luieren in Thailand om dan weer naar ons koude Belgenlandje terug te keren en jullie allemaal terug te zien! Tot dan!!&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Tue, 15 Jan 2008 06:17:00 +0100</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2008-01-15:posts/north-island.html</guid><category>Travel</category><category>Old blog</category></item><item><title>Van Glenorchy naar Kaikoura</title><link>http://peterdesmet.com/posts/van-glenorchy-naar-kaikoura.html</link><description>&lt;p&gt;Hey iedereen! Jawel hoor, we zijn er nog steeds! :)&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Dinsdag 18 december&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Omdat 't weer de dag ervoor (dag van onze laatste post) regenachtig was hebben we onze paardrijtocht naar vandaag verplaatst. Richting Glenorchy gevroemd en 't was al stralende zon toen we opreden bij &lt;a href="http://www.high-country-horses.co.nz/"&gt;High Country Horses&lt;/a&gt;. Een helm en een paard (ik en Will, Lien en Sassle :) ) en op weg. Blijkbaar had ik iets meer uitleg gekregen over sturen en hielen naar beneden houden, want Lien vond er 't eerste uur niet zoveel aan. Omgeving zeer Lord of the Rings, langs de Rees-rivier stroomopwaarts, beekjes overstekend, door wilgenbossen en met schitterende besneeuwde bergen op de achtergrond. En hoewel ze hier stukken van de film hebben opgenomen (onder andere &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Isengard"&gt;Isengard&lt;/a&gt;), is het beter gewoon van de omgeving te genieten, want veel herken je toch niet. Tijdens een korte draf in het terugkeren, zakte Lien scheef van haar paard (met bijhorend gilletje uiteraard) dus een beetje spannend was het ook wel. :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gegeten aan het hoofd van lake Wakatipu en dan terug over Queenstown naar Arrowtown, een oud Chinees goudzoekersstadje. Even langs de rivier op zoek geweest naar de Ford Bruinen, de plaats waar Arwen de achtervolgende Nazgûl kan wegspoelen, maar opnieuw niets herkend. Gelukkig was er heerlijk chocolade-ijs te koop.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Langs een steile pas omhoog gereden, over de bergen tot in Wanaka, waar we arriveerden op een wat marginaal Holiday Park. 't Weer was nog steeds schitterend, dus ons aan Lake Wanaka gelegd.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Woensdag 19 december&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Erg getwijfeld of we nog een wandeling in de buurt zouden doen of doorrijden, en het laatste gekozen. Langs Lake Hawea, via Haast Pass, door schitterend berglandschap de Haast rivier volgend tot in Haast (erg inventief zijn ze hier niet met de namen). Even verkeerde kant op gereden (Lien was eens navigator :) ) en via de West Coast omhoog tot in Fox Glacier, een miniem dorpje aan de Fox-rivier niet ver van de indrukwekkende - je raadt het al - Fox Glacier.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Donderdag 20 december&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Met een groep van 15 een begeleide &lt;a href="http://www.foxguides.co.nz/"&gt;gletsjerwandeling&lt;/a&gt; gedaan. Via het gematigd regenwoud dat langs de gletsjer groeit (zeer vreemde combinatie) omhoog geklommen, en zo'n uurtje op het ijs zelf rondgewandeld. Weer viel mee en we hadden een goede gids die ons perfect de gelijkenissen tussen een gletsjer en een mars-reep kon uitleggen. :)&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Vrijdag 21 december&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Grootste avontuur van de dag was om 1 uur 's nachts, toen we wakker schrokken van een enorme klap op ons tentje. Alsof iemand over een touwtje was gestruikeld. Geen gevloek te horen, maar nogal akelige dierengeluiden en een lage schaduw langs de tent. Geen egel deze keer (die in Te Anau onze muffins zat op te eten in de voortent), maar een opossum of een vogel dachten we. Wat later zat 't beest in de boom boven ons te smakken, waarbij af en toe iets hards op de tent viel, terwijl ie ook aan het roepen was naar een soortgenoot.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toen we 's ochtends naar buiten kropen zagen we dat 't een &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Kea"&gt;kea&lt;/a&gt; (een grote alpiene papegaai) was geweest, want hij had een grote scheur in onze voortent gemaakt! Vorte vogel, onze nieuwe tent!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Opgekraamd en tot in Hokitika gereden, de &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Pounamu"&gt;greenstone&lt;/a&gt;-plaats van Nieuw Zeeland. Beschreven als een gezellig artistiek stadje, maar wij vonden er niets aan. Bovendien hadden we ook onze eerste ruzie-dag, en de saaie omgeving hielp niet veel. :(&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Zaterdag 22 december&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Opnieuw een stuk opgewekter doorgereden, waarbij we stopten aan de &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Punakaiki"&gt;Punakaiki&lt;/a&gt; Pancakes Rocks, een geologisch raadsel. De rotsen vonden we niet zo boeiend ('t was ook laagtij, waardoor er geen blowholes waren), maar wel de hele bende Hector's Dolphins die constant aan de voet van de kliffen te zien waren! Super! Ook onze eerste sternen en&lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Weka"&gt;Weka&lt;/a&gt; gezien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Via het spannend autorijden door Buller Gorge, de hele weg afgelegd tot in Motueka, waar we onze tent konden opzetten in de schitterende backpacker &lt;a href="http://www.whiteelephant.co.nz/"&gt;The White Elephant&lt;/a&gt;. Bij de Duitse uitbater George - die met z'n gestalte en grijs haar in 'n staartje wat leek op een slechterik uit 'n B-film - nog een &lt;a href="http://www.seakayaknz.co.nz/"&gt;kayaktochtreservatie&lt;/a&gt; kunnen versieren voor de twee volgende dagen!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Zondag 23 december&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Veel kayakopties waren er niet meer, dus zaten we op een combo-trip waarbij we de eerste dag kayakten met een gids, en de tweede dag op ons eentje zaten. Met de watertaxi langs de kust omhoog en afgezet in Onetahuti. 't Was het beste weer sinds een maand en het azuurblauwe water en goudgeel strand zag er dan ook adembenemend uit. Als volleerde professionals de kayak in om een hele dag te peddelen langs de kust van &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Abel_Tasman_National_Park"&gt;Abel Tasman National Park&lt;/a&gt;. Schit-te-rend gewoon! Heerlijk weer, wind in de rug, duikende jan-van-genten, pelsrobben die op een meter van onze kayak zwommen (leek wel alsof we in de zoo waren), waw! Enkel de groep (enkel Duitsers) was wat asociaal. Voor de laatste rechte lijn naar Torrent Bay, de kayaks naast elkaar gelegd, een zeil opgezet en het hele eind gezeild.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De DOC-campsite was de meest moderne die we al gezien hadden, vlug onze tent opgezet en ons gaan leggen aan een nabijgelegen baaitje. Net een postkaartje! :) Terug op de camping aan de praat geraakt met de buren (twee vriendelijke Duitse meisjes en een jong Frans koppel) en de hele avond lang zitten kletsen over van alles en nog wat: de max!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Maandag 24 december&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Regenachtig weer en nu alleen in de kayak op zee. De ruwe 'Mad Mile' overleefd en nog tot in de namiddag kunnen ronddobberen en stevig peddelen. Nogal moe toen we terug in de backpacker aankwamen, met weinig kerstavondplannen, tot 't Franse koppel plots arriveerde! Samen met hen (&lt;a href="http://www.hollduquest.blogspot.com/"&gt;Charlotte &amp;amp; Bertrand&lt;/a&gt;) inkopen gedaan en zalig kunnen BBQ'en op kerstavond! Veel gekletst en (te, hé Lien?) veel plaatselijke wijn (Blenheimer) gedronken.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Dinsdag 25 december&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Op 't gemak op de backpacker gebleven, nog steeds een beetje geblenheimerd. Maar dat ging al snel over met het heerlijke weer, kaartjes schrijven, ping-pongen en Charlotte &amp;amp; Bertrand.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Woensdag 26 december&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tips en adressen uitgewisseld, afscheid genomen en nog een klein stukje noordelijker gereden. Normaal van plan om in Takaka te blijven, maar alles was volgeboekt (in de periode tussen Kerst en Nieuwjaar gaan alle Kiwi's zelf op reis). Dan maar de plaatselijke bezienswaardigheden gedaan. &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Te_Waikoropupu_Springs"&gt;Te Waikoropupu Springs&lt;/a&gt; - die onze Maori Lien vanaf de eerste keer juist kon uitspreken :) - de grootste van Australasia en de op één na helderste ter wereld (na een op Antartica) en 't kleine Gorge Scenic Reserve. Die laatste was een vreemd rotsachtig park in een verder plat platteland, met boomvarens, overal mos en enorme boomwortels die langs de rotsen naar beneden kropen: alsof je plots in een of ander tropisch regenwoud zat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Wat verder dan toch een backpacker gevonden, en aan de praat geraakt met een Duits koppel en wat later een ouder, gezellig Amerikaans koppel. Ze hebben allebei een huis op het Noordeiland en we kregen hun adres wilden we daar gratis overnachten op onze tocht: super!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Donderdag 27 december&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Teruggekeerd naar Motueka en verder gereden naar Picton, waar we - zoals het zou moeten - binnenstapten in het bezoekerscentrum om te informeren naar de &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Queen_Charlotte_Sound_%28New_Zealand%29"&gt;Queen Charlotte Track&lt;/a&gt; die je hier in de Malborough Sounds kan doen. Jammer genoeg hadden we een onvriendelijke vrouw in opleiding voor ons, die ons geen moer vooruithielp. Toch nog op een holletje het een en ander kunnen regelen, waardoor we de volgende dag konden vertrekken.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Vrijdag 28 december&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nog een gasvuurtje gekocht, en met bewolkt weer de watertaxi tot in Ship's Cove genomen. Onze bagage (tent, slaapzakken,...) hoefden we deze keer gelukkig niet mee te zeulen, want die werd door de boot op de bestemming afgezet. Een lange tocht (zo'n 7-8 uur) op en neer door de met boomvarens begroeide hellingen van de sounds. Lien had gelukkig haar Teva's aangedaan, en bleef van de meeste voetpijnen gespaard. Tijdens de picknick liepen &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Weka"&gt;weka's&lt;/a&gt; rond, een soort grote rallen die niet kunnen vliegen. Ze kunnen echter wel springen en lopen! Zat ik daar gezellig met een sandwich in m'n hand, toen de grootste opsprong en een grote hap meehad! Even later besloop hij ons van achteren en stal de hele zak sandwiches en liep pijlsnel het bos in. Gelukkig was ik sneller... Die vogels hier! :)&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Zaterdag 29 december&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Warm zonnig weer en een leukere wandeling, in een omgeving die wat weg had van het zuiden van Frankrijk, behalve dan de blauwe zee aan beide kanten van de kam waar we overliepen.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Zondag 30 december&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Terug opgepikt door de boot en terug naar Picton, waar we doorreden naar Kaikoura, 't walvisstadje! Gekozen voor drie nachten in een bed te slapen, mmm! Leuke en vriendelijke jeugdherberg (Sunrise Lodge), waar morgenavond met iedereen opnieuw kunnen barbecuen voor oudejaarsavond.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Maandag 31 december&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wegens ruwe zee is onze walvistocht afgelast! :( Duimen maar voor morgenochtend 6u! Dat zal een korte nieuwjaarsnacht worden. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prettig Kerstfeest en Gelukkig Nieuwjaar iedereen! xxx&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Mon, 31 Dec 2007 04:12:00 +0100</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2007-12-31:posts/van-glenorchy-naar-kaikoura.html</guid><category>Travel</category><category>Old blog</category></item><item><title>Foto's Nieuw Zeeland (01)</title><link>http://peterdesmet.com/posts/fotos-nieuw-zeeland-01.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Joehoe, we zijn in Nieuw-Zeeland!" src="http://lh5.ggpht.com/Peter.Desmet/R2YX64j3U2I/AAAAAAAAA4g/lIqfk-kU-8A/s800/DSC_0692.jpg" title="Joehoe, we zijn in Nieuw-Zeeland!" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Joehoe, 't is gelukt om wat foto's online te zetten. Neem een kijkje naar wat we allemaal voor de lens van Bart's fantastische fototoestel kregen, door te klikken op de volgende links: &lt;a href="http://picasaweb.google.com/Peter.Desmet/Sydney"&gt;Sydney&lt;/a&gt; en &lt;a href="http://picasaweb.google.com/Peter.Desmet/NieuwZealand01"&gt;Nieuw-Zeeland tot nog toe&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Mon, 17 Dec 2007 07:41:00 +0100</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2007-12-17:posts/fotos-nieuw-zeeland-01.html</guid><category>Travel</category><category>Photos</category><category>Old blog</category></item><item><title>Milford Sound &amp; Routeburn Track</title><link>http://peterdesmet.com/posts/milford-sound-routeburn-track.html</link><description>&lt;h2&gt;Woensdag 12 december - Milford Sound Sea Kayak&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Om 6u30 's ochtends opgepikt door een klein busje die ons via een lange kronkelbaan door de bergen naar &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Milford_Sound"&gt;Milford Sound&lt;/a&gt; voerde. Eenmaal daar moesten we een heleboel kleren aantrekken (waaronder een grappig soort rokje) om ons lekker droog en comfy te voelen in de &lt;a href="http://www.fiordlandseakayak.co.nz/"&gt;tweepersoonskayak&lt;/a&gt;. In een groepje van zo'n 5 kayakken de stille fjord opgevaren. We peddelen vooral dicht bij de bijna loodrechte bergwanden, die tot in de wolken boven ons uit torenden. Watervallen kwamen van daarboven naar beneden vallen en regenwoud klampte zich overal aan de rotsen vast: fantastisch!! Af en toe zagen we een &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Fiordland_Penguin"&gt;Fiordland crested pinguin&lt;/a&gt; op de smalle oevers heen en weer springen, of zelfs naast ons in het water en enkele nog onvolwassen pelsrobben. Hoewel de kayakken bekend staan als divorce-boats, ging alles heel vlotjes en tegen de middag wisten we perfect hoe we de boeggolven van de passerende cruise-boten moesten aanpakken. Bovendien ben je op het water gespaard van de verschrikkelijke sandflies, die mij aan land al aardig hadden toegetakeld. Volgens de plaatselijke Maori-legende werden die door een godin gecreëerd toen ze zag hoe paradijselijk Milford Sound was: de sandflies zouden ervoor zorgen dat de mensen er niet te lang bleven om de plaats om zeep te helpen. Gelukt!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En dan nu, Lienie's relaas van de &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Routeburn_Track"&gt;Routeburn track&lt;/a&gt;. :)&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Vr 14 - Zo 16 december - Routeburn Track: een hele ervaring&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Op voorhand was ik heel benieuwd hoe we de track zouden ervaren, of het weer zou mee/tegenvallen, of we niks vergeten zouden zijn, welke ongemakken we zouden tegenkomen... Veel vragen dus en nu we terug zijn, kan ik zeggen dat het ongeveer verlopen is zoals ik verwacht en gehoopt had.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zoals ik had gedacht, met een aantal probleempunten op onze weg (niet ERG, maar wel mottig op het moment zelf):&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;1. Het waterfles-incident&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Gepakt en geladen vertrokken we met de bus richting Routeburn Shelter, waar de track begint. Vanaf daar is er niks meer, zelfs geen vuilbakken, het enige teken van menselijke invloed is het grote afdak en de putten met bril en deksel (ik noem het geen WC's aangezien je niet kan doorsjassen).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We starten onze tocht, wandelen de 1ste swingbridge over, Peter voorop en na 10 passen zie ik dat zijn waterfles niet meer op zijn rugzak zit... Mottig aangezien het toch een zware tocht wordt waarbij je veel water zal nodig hebben. Peter is terug gegaan naar de shelter, maar blijkbaar was de fles eruit gevallen in de bagageruimte van de bus... Tjah!&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;2. Het kookvuurtje&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;We wandelen via een schitterend bos, langs en over water (telkens via kleine swing-bruggen), watervalletjes passerend naar de eerste kampeerplaats: een supermooie vallei langs een kronkelende rivier, het geluid van een waterval in de verte, met zicht op besneeuwde bergtoppen en beboste heuvels. Al 5 tentjes ter plaatse, wij komen er als laatste bij. Na het opzetten van de tent hebben we wel iets lekkers verdiend: een koffietje voor mij, een soepje voor Peter. Uiteraard heb je daar warm water voor nodig en inderdaad: daarvoor heb je een gasvuurtje nodig. Tijdens het kamperen hadden we tot nu toe al iedere keer de keuken van camping of hostel gebruikt, MAAR: we hadden het vuurtje wel degelijk getest voor we aan de track begonnen (al voorzienig van ons vond ikzelf) en het werkte perfect! Je voelt het al komen: na 25 keer het vuurtje in gang proberen te krijgen, rees het vermoeden dat het misschien wel kapot was...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;(Sonja: volgens mij moet dit bestraft worden met een aftrek van outdoorpunten? ;) Wees gerust hoor, ofwel laten we het herstellen, ofwel krijgen jullie een nieuw vuurtje hoor! We weten echt niet hoe het kapot is gegaan...)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hmmm, weeral mottig, omdat dat vuurtje er nu eenmaal voor zorgt dat je eten kan maken en iedereen die me een beetje kent, weet dat ik het vooruitzicht van 2,5 dagen overleven op rijstkoeken, mueslibars en bananen in combinatie met het bestijgen en afdalen van bergen en het oversteken van rivieren en watervallen, ECHT NIET zag zitten!! Peter heeft het proberen te herstellen, terwijl we een vuurtje gebruikten van iemand die in de hut vlakbij de kampeerplaats sliep (in hut is er mogelijkheid tot koken, maar dat mag je als kampeerder niet gebruiken omdat je maar 5 euro betaalt).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Herstellen bleek onmogelijk, maar ondertussen hadden we kennis gemaakt met een Amerikaan, die voldoende gas meehad en de track in dezelfde richting deed als wij, dus JOY, ons kookprobleem was opgelost (dan ook heerlijke gevriesdroogde bolognese gegeten die avond!). Ook kennis gemaakt met 4 Duitse advocaten in spe die de track in omgekeerde richting deden en gerust een waterfles konden missen, dus JOYx2, geen dehydratatiegevaar meer!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Het weer was tot dan toe ideaal: (bijna) geen regen, af en toe een straaltje zon (ideaal aangezien het in Fiordland tijdens de maand december 18 op de 31 dagen regent). Goed geslapen en 's ochtends zowaar in de zon kunnen ontbijten! Super om onze langste en zwaarste dag zo te kunnen beginnen. Vooraleer van start te gaan bracht ik een 2de COMPEED op mijn rechterhiel aan... En dat brengt me bij het volgende (voor mij irritantste) ongemak:&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;3. Liens rechtervoet&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Een blaar (volgens Peter is dit een blinne, ik zeg dat hij er niks van kent) die ik op een dagwandeling had opgelopen, was net genezen toen we de Routeburn startten. Na 1 uur wandelen, verwelkomde ik ze terug en bedekte ze liefdevol met een COMPEED. OK, super uitvinding die eventjes helpt en verzacht, maar dat ding blijft op mijn voeten niet op zijn plaats zitten waardoor die blaar blijft en alsmaar groter wordt... Jammer genoeg begon ook mijn rechter grote teen op dag 2 heel pijnlijk te worden (die zit nu blauw), waardoor ik op bepaald moment gewoon bij elke stap een steek voelde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;We begonnen met onze 1e steile klim richting Routeburn Falls. Halfweg kwamen we bij een open plek (bomen weg door aardverschuiving in 1994), waar je een magnifiek uitzicht hebt op de vallei waar we gekampeerd hebben. Peter kon hier de foto nemen waar hij al de hele reis op wacht. :) Een 2e langere, maar zachtere klim, grotendeels boven de boomgrens, brengt ons bij Harris Saddle. Mooie uitzichten, struikjes, bloempjes - wij biologen waren in onze sas! En dat zonder enige regendruppel!! Lunch op Harris Saddle, met zicht op prachtige bergen en dreigende onweerswolken. Enige storende factor: een bende van 8 antipathieke Denen die sigarettenrook in onze richting uitbliezen en die we ook tot onze busreis terug zijn blijven tegenkomen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vanaf daar startte onze tocht richting Lake Mackenzie, via een weggetje op een bergflank met zicht op de Hollyford vallei. We gingen op, neer en weer bergop - ondertussen werd m'n voet pijnlijker en pijnlijker - tot we eindelijk Lake Mackenzie zagen liggen in de diepte (daar was ook onze kampplaats voor 2e nacht). Ons doel was in zicht, nu enkel nog een steile afdaling via het mossige Silver Beech bos (heel sprookjesachtig allemaal, maar ik kon er op dat moment niet ten volle van genieten... Ik heb de afdaling namelijk al manken gedaan, daar mijn pijngrens heel laag ligt en ik een beetje een mietje ben ;-) )&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Man man, ik was blij toen onze tent er stond, we onze overheerlijke gevriesdroogde Indische schotel met sponzige kippenbrokjes konden opeten en ik m'n voetjes in m'n slippers kon schuiven! We kampeerden hier trouwens op kiezelsteentjes met daarop zo'n nepgras-tapijt: gesjellig! :-) Rond acht uur begon het massa's te regenen - we hadden die dag al 500 keer gezegd dat we veel geluk hadden met het weer, de weergoden maw iets teveel uitgedaagd... - en het heeft niet meer gestopt tot we terug in civilisation toekwamen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dag 3: regen, mottig slaaphoofd en ons brood en energiebars waren op na het ontbijt (aiaiaiai). Niet ideaal, maar uiteindelijk raak je wel in een soort van trance, automatische piloot die je voortduwt tot het eerste doel. Door de vele regen moesten we vele stroompjes en watervallen oversteken, met als toppunt de Earland Falls, die neerklaterden van 174 m hoog en ons bijna wegbliezen. Heel trots dat ik niet geslipt was, besloot om toch ik te vallen op een onnozel modderwegje... Niet enkel kletsnat dus, maar ook bruine viezigheid alom aanwezig nu... Dit doet me eraan denken dat we een uitzonderlijke NZ'se papegaai tegengekomen zijn op onze weg: de &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/K%C4%81k%C4%81"&gt;KAKA&lt;/a&gt; (niet bruin zoals zijn naam doet vermoeden, maar mooi groen met rode buik). Nadat we onze laatste rijstkoeken, banaan en beetje kaas opgegeten hadden, stapten we in de plenzende regen (BRRR) richting 'The Divide', het eindpunt van de track. Na ongeveer 1 uurtje zagen we het verlossende beeld: parking en shelter!! Yeah, we made it, high five!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Droge kleren en slippers aan en wachten op de bus. Tijdens de 4 uren durende busrit terug heb ik ongelooflijk zitten verlangen naar eten, nagedacht over de handigheid van elektriciteit en supermarkten, over hoe leuk ik het vind om op reis te zijn. 's Avonds (gisteren) Indisch gaan eten (kip niet sponzig) (MMM) en in een bed geslapen in toffe hostel (ZZZ), waar we besloten te blijven plakken.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vandaag 'geluk' met het weer: het regent, waardoor onze paardrijtocht afgelast is tot morgen, zodat we kunnen schrijven, de waste doen, voetjes rusten en gewoon op 't gemak zijn... Kortom: het was een zaaaalige tocht en heerlijk om ons fysiek uit te putten om nu 500 keer meer te genieten van een bed en ander comfort!!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS: ik heb gezwoegd om dit binnen de tijd op te typen...&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Lien Terryn</dc:creator><pubDate>Mon, 17 Dec 2007 06:10:00 +0100</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2007-12-17:posts/milford-sound-routeburn-track.html</guid><category>Travel</category><category>Old blog</category></item><item><title>Van Christchurch naar Te Anau</title><link>http://peterdesmet.com/posts/van-christchurch-naar-te-anau.html</link><description>&lt;h2&gt;Dinsdag 4 december&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aangekomen in Christchurch, Nieuw-Zeeland! We hadden ons verwacht aan een even mottige jeugdherberg als in Sydney, maar &lt;a href="http://www.backpack.co.nz/foley.html"&gt;Foley Towers&lt;/a&gt; is net het tegenovergestelde. Een oud herenhuis in een prachtige wilde tuin, net Villa Kakelbont. Christchurch zelf is niet zo bijzonder, maar wel gezellig, met heel veel eetgelegenheden en heerlijke koffie en warme chocomelk. ;) Temperatuur is wat meer Europees, maar wel nog zomers.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Woensdag 5 december&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nerveus opgestaan voor het Canada-telefoon-sollicitatiegesprek. Nauwelijks kunnen ontbijten en de verbinding met de conference call wilde maar niet lukken. Bovendien mochten we niet op de kamer blijven. Dan maar in de tuin. Uiteindelijk een lang gesprek gehad (meer dan 1 uur) met zo'n 30 vragen, pff.. :) Verliep tamelijk, maar 'k denk niet dat ik het heb. De komende weken ondervragen ze de andere kandidaten, dus het zal nog een tijdje duren voor ik iets hoor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na mijn stress-moment, tijd voor Lien's stress-moment: links rijden met een stuur dat rechts zit! In het begin nog wat beverig, maar al vlug vlot op weg naar Banks Peninsula. Zeer mooi vulkanisch heuvellandschap en schitterend weer. Overnacht even over Akaroa, op een &lt;a href="http://www.onukufarm.co.nz/"&gt;boerderij&lt;/a&gt; met zicht over de zwembadblauwe baai. Stevige wandeling bij ondergaande zon en Vlaming tegengekomen die hier 12 maanden zit. Zo lang zijn we dus ook niet weg. :)&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Donderdag 6 december&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;"Sinterklaas, ouwe dwaas, ruikt naar bier en geitenkaas..." (Zwarte Piet's Sinterklaasliedje) Te slecht weer om te kayakken met de &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Hector's_Dolphin"&gt;Hector's dolfijnen&lt;/a&gt;, maar we hebben ze wel gezien vanaf de kant van de baai! Stevig doorgereden naar Oamaru en kijkje gaan nemen bij strandje waar we een paar &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Yellow-eyed_Penguin"&gt;Geeloogpinguinen&lt;/a&gt; aan land zagen komen.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Vrijdag 7 december&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Via de kustroute doorgereden richting Dunedin. Onderweg de iets te commercieel uitgebate &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Moeraki_Boulders"&gt;Moeraki Boulders&lt;/a&gt; aangedaan: reuzegrote keien die zo uit te hemel op het strand lijken gevallen te zijn. Dan was het grappig genaamde en erg winderige Shag-point interessanter: aalscholvers en dichtbij zonnende pelsrobben. Over Dunedin naar Otago Peninsula, langs een baantje akelig dicht bij het water. Bij een gezellige jeugdherberg (Bus Stop Backpackers) de tent opgezet en de albatroskolonie aangedaan, de enige plaats ter wereld waar ze aan het vasteland komen. Jammer genoeg was ook hier een commercieel centrum uitgebaat, waar je moest betalen om de wilde &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Southern_Royal_Albatross"&gt;albatrossen&lt;/a&gt; te zien. Gelukkig was er een aalscholverkolonie bij de kliffen aan de parking en zagen we af en toe een albatros overzweven: machtig!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Zaterdag 8 december&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Wandeling gemaakt door de duinen richting een verlaten strand. Er stonden waarschuwingsborden voor zeeleeuwen: niet te dicht in de buurt komen en zeker niet tussen een mannetjeszeeleeuw en de zee komen of ze worden agressief. Gelukkig was het strand dus verlaten, behalve een aangespoeld stuk hout in de verte. Rustig langs de branding gekuierd tot Lien plots op het 10 meter verder liggende stuk hout wees en met een bang stemmetje zei: "Is dat geen zeeleeuw?" Ik was overtuigd van niet, maar keek toch maar met de verrekijker en zag een flipper: het was een zeeleeuw die lag te zonnen!! Ondertussen was Lien al 50 meter teruggelopen. :) Niet aangevallen geweest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In namiddag Dunedin zelf gedaan. Niet zo bijzonder, behalve het (jammergenoeg niet autovrije) achthoekige centrum. Dan maar Cadbury's World, een chocoladefabriek, aangedaan. Wel leuk, maar hun chocolade is allesbehalve Belgisch.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Zondag 9 december&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;'s Ochtends nog een tunnelachtige klif bezocht maar dan de Zuidelijke Stille Oceaan vaarwel gezegd (tot Kaikoura) en doorgereden naar Te Anau. Een vogelboek gekocht, zodat we al die vreemde vogels hier eens beter kunnen bekijken. Even aan het meer gelegen, waar voortdurend een vreemd geluid klonk: als een roestige schommel in de wind, dan statische ruis en een belletje. Blijkt weer een van die crazy vogels te zijn, de &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Tui_%28bird%29"&gt;Tui&lt;/a&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Maandag 10 december&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vroeg en haastig opgestaan om de bus te halen die ons naar het begin van de &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Kepler_track"&gt;Kepler Track&lt;/a&gt; moest brengen en in m'n ochtendmottigheid de sleutel op de auto laten zitten. :( Wandeling (deeltje van de volledige track) was wel mooi, door een mossig en met varens begroeid bos, langs de rivier. Voor de fans: net het Lord Of The Rings bos waar Boremir sterft in het gevecht tegen de Urukai en Frodo en Sam alleen vertrekken naar Mordor.&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Dinsdag 11 december&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Rustdag. De regen heeft ons ingehaald. Hopelijk klaart het wat op morgen, zodat we kunnen kayakken op de Milford Sound. Nieuw-Zeelandse groetjes!&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Tue, 11 Dec 2007 04:52:00 +0100</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2007-12-11:posts/van-christchurch-naar-te-anau.html</guid><category>Travel</category><category>Old blog</category></item><item><title>Blue Mountains &amp; Manly Beach</title><link>http://peterdesmet.com/posts/blue-mountains-manly-beach.html</link><description>&lt;p&gt;Gisteren (zaterdag) de trein genomen richting &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Blue_Mountains_National_Park"&gt;Blue Mountains&lt;/a&gt;, zo'n 100km ten westen van Sydney. Aangezien de treinroute gedeeltelijk onderbroken was, konden we een stukje met de bus en over Harbour Bridge, joehei! :) Het weer zag er wel zeer duister uit en toen we toekwamen in het dorpje Katoomba plensde de regen neer. We hadden uiteraard geen warme trui mee, en Lienie rilde in haar topje onder de regenjas. Dus op zoek naar een goedkope T-shirt, die we vonden in het marginale Go-Lo, een soort kruising tussen 't Kruidvat en Hans Textiel. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toen het nog maar druppelde, de hoofdstraat afgewandeld richting de Blue Mountains canyon waarvoor we naar hier gekomen waren. Maar toen we daar eindelijk waren, bij Echo Point lookout, was het zo mistig dat we nauwelijks 10 meter vooruit konden kijken. Alsof we in melk rondliepen. :( Veel van de waarschijnlijk schitterende canyon hebben we dus niet gezien. Een stukje gewandeld richting Three Sisters, 3 enorme rotsten aan de rand van de vallei, die volgens de Aboriginal legende, 3 versteende prinsessen zouden zijn. Met de mist en regen was maar 1 prinses te zien, maar gelukkig trok toen even het wolkendek open, zodat we ver beneden ons het regenwoud op de bodem van de vallei konden zien. Het regenwoud waar we even later doorliepen langs de rand van de klif was trouwens zeer de moeite: palmvarens, bloeiende bomen en een vogel die klonk als een laserpistool.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vandaag was het weer een stuk beter, dus wij de Ferry op naar &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Manly_Beach"&gt;Manly Beach&lt;/a&gt;. We waren die eerst van plan vrijdag te nemen, maar 't was daarvoor net iets te bewolkt. Manly ligt op een halfuurtje ferryen van Sydney en is een klein, druk, toeristisch badplaatsje. Maar wat een strand! En wat een weer! Een plaatsje veroverd tussen alle gebruinde surfdudes hier en dan vlug het zeewater in, vechtend tegen de metershoge golven. Zalig! Serieus verbrand (zelfs na duchtig smeren), zal pijn doen morgen. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Na de terugkeer ons op de trappen gezet van het Opera House, uitkijkend over Circular Quai, nagenietend van de 5 fantastische dagen hier. De sfeer, het weer, de terrasjes, de palmbomen, het gebiep als voetgangers mogen oversteken, de troepen vleerhonden die 's avonds uitvliegen op zoek naar fruit,... 't was de max! Morgen het vliegtuig op richting Christchurch, Nieuw Zeeland!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PS: Wen maar niet aan de regelmatige updates, vanaf morgen wordt internettoegang schaars. :)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Sun, 02 Dec 2007 13:19:00 +0100</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2007-12-02:posts/blue-mountains-manly-beach.html</guid><category>Travel</category><category>Old blog</category></item><item><title>Sydney</title><link>http://peterdesmet.com/posts/sydney.html</link><description>&lt;p&gt;'t Is zover. We zitten aan de andere kant van de wereld: Sydney!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De vlucht was lang, maar comfortabel. 4 keer eten, 3 films, 1 keer echt geslapen en een voetmassagemachine op de luchthaven van Singapore. Geen problemen met de douane in Sydney, al vond de groente- en fruithond wel onze appels en mandarijnen in de bagage. Met de Cityrail ondergronds naar onze jeugdherberg 'Chilli Blue Backpackers', een mottig luidruchtig spel, met een mottig klein kamertje, maar wel betrekkelijk dicht bij al het moois hier.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Eerste dag nog half gejetlagd naar de botanische tuinen afgezakt, waar we ons neerploften met zicht op de Opera en de brug. Waw! Dit is Sydney, Zuidelijk halfrond, jullie lopen nu op onze voetzooltjes, we zijn er geraakt! Subtropische temperaturen, vreemde bomen, luidruchtige vogels (kaketoes, ibissen, felgekleurde eksters en reusachtige vleerhonden) en het heel aanlokkelijke water van Sydney Harbour. Iedereen is hier blijkbaar ook bezeten van sport: joggen, trappen oplopen, in groep set-ups doen, crazy! Wij houden het voorlopig bij op 't gemak rondslenteren en genieten!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gisteren de binnenstad ingetrokken, oplettend voor het linksrijdend verkeer en op zoek naar zonnebrillen. Overal kerstversiering, wat nogal absurd aandoet tussen de palmbomen en bij deze temperaturen. Vandaag nemen we de ferry over en weer over de baai en proberen we wat langer op te blijven. We hadden ook heel graag een voorstelling in de Opera meegepikt, maar 't is volledig uitverkocht... met wat geluk komt niet iedereen en kunnen we toch nog binnen. Nog geen foto's kunnen uploaden, maar geloof ons maar: 't is hier de moeite! ;)&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Thu, 29 Nov 2007 22:50:00 +0100</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2007-11-29:posts/sydney.html</guid><category>Travel</category><category>Old blog</category></item><item><title>Daarheen en weer terug</title><link>http://peterdesmet.com/posts/daarheen-en-weer-terug.html</link><description>&lt;p&gt;&lt;img alt="Michelinkaart van Nieuw Zeeland" src="http://peterdesmet.com/static/images/2007-kaart-nz.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Binnen twee weken is het zover: ons vliegtuig maakt z'n laatste bochtje op de tarmac, start de motoren en maakt zich los van de grond. We zijn op weg naar de andere kant van de wereld!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voor iedereen die hier achterblijft: we zullen ons best doen af en toe een internetcafé binnen te stappen om jullie op de hoogte te houden van onze avonturen. Houd dus deze website in de gaten! Voor de luie en slimme mensen onder jullie: je kan je ook inschrijven om telkens een e-mail te ontvangen als we iets nieuws posten. Klik op het RSS-icoontje rechtsboven deze post en klik dan &lt;a href="http://www.feedburner.com/fb/a/emailverifySubmit?feedId=1357324"&gt;Get Anderhalv delivered by email&lt;/a&gt; (voor de web-savvy mensen: je kan uiteraard ook gewoon een RSS-reader gebruiken). Eenmaal je een e-mail hebt, kan je best doorklikken naar de website.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Als je met ons (virtueel) wil meereizen, installeer dan de &lt;a href="http://earth.google.com/intl/nl/download-earth.html"&gt;nieuwste versie&lt;/a&gt; van Google Earth en open &lt;a href="http://peterdesmet.com/static/files/2007-route-nz.kml" title="Onze route in Google Earth"&gt;dit bestand&lt;/a&gt;. Onze geplande route is aangeduid, samen met de belangrijkste plaatsen die we willen bezoeken. Dubbelklik je op een geel icoontje, dan zoomt Google Earth voor je in naar die plaats (in 3D, hoera!). Je kan in het menu links mappen en plaatsen aan- en afvinken om ze respectievelijk te tonen of te verbergen. De vele lichtblauwe bolletjes die je ziet als je inzoomt, linken naar &lt;a href="http://www.panoramio.com/photo/1943536"&gt;foto&lt;/a&gt;'s die mensen op die plaats namen. Schitterend om je een idee te vormen van de plaats en misschien ook te vertrekken. :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ten slotte: je kan steeds een berichtje nalaten op deze website. Laat iets horen!&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">Peter Desmet</dc:creator><pubDate>Sat, 10 Nov 2007 16:49:00 +0100</pubDate><guid>tag:peterdesmet.com,2007-11-10:posts/daarheen-en-weer-terug.html</guid><category>Travel</category><category>Old blog</category></item></channel></rss>